<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-left">
			<pos>0.305 0.45</pos>
			<size>0.1 0.3</size>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.95 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.64 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '21/9'">0.14 0.5</origin>
			<visible>true</visible>
		</image>
		<image name="sysbg-right">
			<pos>0.695 0.45</pos>
			<size>0.1 0.3</size>
			<origin if="${screen.ratio} == '4/3'">0.04 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '16/10'">0.36 0.5</origin>
			<origin if="${screen.ratio} == '21/9'">0.86 0.5</origin>
			<visible>true</visible>
		</image>
		<image name="sysbg-video">
			<pos>0.499 0.47</pos>
			<size>0.32 0.22</size>
			<size if="${screen.ratio} == '16/10'">0.36 0.22</size>
			<size if="${screen.ratio} == '4/3'">0.42 0.22</size>
			<size if="${screen.ratio} == '21/9'">0.27 0.22</size>
		</image>
		<video name="videobox">
			<pos>0.4994 0.47</pos>
			<maxSize>0.3</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '16/10'">0.34</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '4/3'">0.41</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '21/9'">0.23</maxSize>
		</video>
		<text name="TextManufacturer">
			<text>Adrenaline Amusements Inc.</text>
		</text>
		<text name="TextName">
			<text>Adrenaline Arcade</text>
		</text>
		<text name="TextDesc">
			<text>Adrenaline Arcade offers a thrilling collection of arcade games designed to deliver high-energy entertainment for all ages.
Their games feature innovative concepts, vibrant graphics, and immersive experiences that keep players engaged and coming back for more.</text>
			<text lang="it">Adrenaline Arcade offre un'emozionante collezione di giochi arcade progettati per offrire un intrattenimento ad alta energia per tutte le età.
I loro giochi sono caratterizzati da concetti innovativi, grafiche vivaci ed esperienze coinvolgenti che impegnano i giocatori e li spingono a tornare.</text>
			<text lang="fr">Adrenaline Arcade propose une collection palpitante de jeux d'arcade conçus pour offrir un divertissement plein d'énergie à tous les âges.
Leurs jeux se caractérisent par des concepts innovants, des graphismes éclatants et des expériences immersives qui captent l'attention des joueurs et les incitent à revenir.</text>
			<text lang="de">Adrenaline Arcade bietet eine aufregende Sammlung von Arcade-Spielen an, die für alle Altersgruppen energiegeladene Unterhaltung bieten.
Ihre Spiele zeichnen sich durch innovative Konzepte, lebendige Grafiken und fesselnde Erlebnisse aus, die die Spieler fesseln und sie immer wieder zurückkommen lassen.</text>
			<text lang="es">Adrenaline Arcade ofrece una emocionante colección de juegos arcade diseñados para proporcionar entretenimiento de alta energía para todas las edades.
Sus juegos presentan conceptos innovadores, gráficos vibrantes y experiencias envolventes que mantienen a los jugadores enganchados y vuelven a por más.</text>
			<text lang="ru">Adrenaline Arcade предлагает захватывающую коллекцию аркадных игр, предназначенных для развлечения всех возрастов.
Их игры отличаются инновационными концепциями, яркой графикой и захватывающими впечатлениями, которые заставляют игроков быть вовлеченными и возвращаться за новыми.</text>
			<text lang="pl">Adrenaline Arcade oferuje ekscytującą kolekcję gier zręcznościowych zaprojektowanych w celu zapewnienia wysokoenergetycznej rozrywki dla wszystkich grup wiekowych.
Ich gry charakteryzują się innowacyjnymi koncepcjami, żywą grafiką i wciągającymi doświadczeniami, które sprawiają, że gracze są zaangażowani i wracają po więcej.</text>
			 <text lang="pt">Adrenaline Arcade oferece uma coleção emocionante de jogos de arcade projetados para fornecer entretenimento de alta energia para todas as idades. 
Seus jogos se caracterizam por conceitos inovadores, gráficos vibrantes e experiências imersivas que mantêm os jogadores engajados e voltando para mais.</text>
		</text>
	</view>
</theme>