<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video">
			<pos>0.5 0.394</pos>
			<size>0.372 0.382</size>
			<size if="${screen.ratio} == '4/3'">0.494 0.382</size>
			<size if="${screen.ratio} == '16/10'">0.414 0.382</size>
			<size if="${screen.ratio} == '21/9'">0.28 0.382</size>
		</image>
		<video name="videobox">
			<pos>0.5 0.39</pos>
			<maxSize>0.372</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '16/10'">0.412</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '4/3'">0.493</maxSize>
		</video>
		<text name="TextDate">
			<text>2009</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer">
			<text>SplinterGU</text>
		</text>
		<text name="TextName">
			<text>BennuGD</text>
		</text>
		<text name="TextDesc">
			<text>BennuGD (also referred as Bennu Game Development or Bennu) is a high-level open-source video game development suite, originally created as a Fenix Project fork by Argentinian hacker SpliterGU.

BennuGD focuses on modularity and portability and makes it easy for both beginners and experienced users to create their own games.
This versatility makes coding in BennuGD enjoyable, as the game can be played on both your computer and your console!</text>
			<text lang="pl">BennuGD (znany również jako Bennu Game Development lub Bennu) to wysokopoziomowy, otwartoźródłowy zestaw narzędzi do tworzenia gier wideo, pierwotnie stworzony jako fork projektu Fenix przez argentyńskiego hakera SpliterGU.

BennuGD koncentruje się na modułowości i przenośności, ułatwiając tworzenie gier zarówno początkującym, jak i doświadczonym użytkownikom.
Ta wszechstronność sprawia, że programowanie w BennuGD jest przyjemne, ponieważ gry można uruchamiać zarówno na komputerach, jak i na konsolach.</text>
			<text lang="ru">BennuGD (также известный как Bennu Game Development или Bennu) — это высокоуровневый набор инструментов с открытым исходным кодом для разработки видеоигр, изначально созданный как форк проекта Fenix аргентинским хакером SpliterGU.

BennuGD ориентирован на модульность и переносимость и позволяет как новичкам, так и опытным пользователям легко создавать собственные игры.
Такая универсальность делает программирование на BennuGD увлекательным, поскольку игру можно запускать как на компьютере, так и на игровой консоли.</text>
			<text lang="es">BennuGD (también conocido como Bennu Game Development o Bennu) es un conjunto de herramientas de desarrollo de videojuegos de alto nivel y código abierto, creado originalmente como un fork del proyecto Fenix por el hacker argentino SpliterGU.

BennuGD se centra en la modularidad y la portabilidad, facilitando la creación de juegos tanto a principiantes como a usuarios experimentados.
Esta versatilidad hace que programar en BennuGD sea una experiencia agradable, ya que los juegos pueden ejecutarse tanto en el ordenador como en consolas.</text>
			<text lang="de">BennuGD (auch bekannt als Bennu Game Development oder Bennu) ist eine hochentwickelte Open-Source-Entwicklungsumgebung für Videospiele, die ursprünglich als Fork des Fenix-Projekts vom argentinischen Hacker SpliterGU erstellt wurde.

BennuGD legt den Fokus auf Modularität und Portabilität und ermöglicht es sowohl Einsteigern als auch erfahrenen Nutzern, eigene Spiele einfach zu erstellen.
Diese Vielseitigkeit macht die Entwicklung mit BennuGD besonders angenehm, da Spiele sowohl auf dem Computer als auch auf Konsolen gespielt werden können.</text>
			<text lang="fr">BennuGD (également appelé Bennu Game Development ou Bennu) est une suite de développement de jeux vidéo open source de haut niveau, créée à l’origine comme un fork du projet Fenix par le hacker argentin SpliterGU.

BennuGD met l’accent sur la modularité et la portabilité, facilitant la création de jeux aussi bien pour les débutants que pour les utilisateurs expérimentés.
Cette polyvalence rend le développement avec BennuGD agréable, car les jeux peuvent être joués aussi bien sur ordinateur que sur console.</text>
			<text lang="it">BennuGD (conosciuto anche come Bennu Game Development o Bennu) è una suite open source di alto livello per lo sviluppo di videogiochi, originariamente creata come fork del progetto Fenix dall’hacker argentino SpliterGU.

BennuGD punta su modularità e portabilità, rendendo semplice la creazione di giochi sia per i principianti che per gli utenti più esperti.
Questa versatilità rende lo sviluppo con BennuGD piacevole, poiché i giochi possono essere eseguiti sia su computer che su console.</text>
			<text lang="pt">BennuGD (também conhecido como Bennu Game Development ou Bennu) é uma suíte de desenvolvimento de jogos de alto nível e código aberto, originalmente criada como um fork do projeto Fenix pelo hacker argentino SpliterGU.

BennuGD foca na modularidade e portabilidade, facilitando a criação de jogos tanto para iniciantes quanto para usuários experientes.
Essa versatilidade torna o desenvolvimento em BennuGD agradável, pois os jogos podem ser executados tanto no computador quanto em consoles.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
