<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video">
			<pos>0.475 0.394</pos>
			<size>0.19 0.25</size>
			<size if="${screen.ratio} == '16/10'">0.22 0.25</size>
			<size if="${screen.ratio} == '4/3'">0.27 0.25</size>
			<size if="${screen.ratio} == '21/9'">0.14 0.25</size>
		</image>
		<video name="videobox">
			<pos>0.475 0.394</pos>
			<maxSize>0.232</maxSize>
			<pos if="${screen.ratio} == '16/10'">0.472 0.394</pos>
			<pos if="${screen.ratio} == '4/3'">0.467 0.394</pos>
			<pos if="${screen.ratio} == '21/9'">0.481 0.394</pos>
		</video>
		<text name="TextDate">
			<text>1983</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer">
			<text>Gakken</text>
		</text>
		<text name="TextName">
			<text>Compact Vision TV Boy</text>
		</text>
		<text name="TextDesc">
			<text>The Gakken Compact Vision TV Boy is a second generation home video game console developed by Gakken and released in Japan in 1983 for a price of ¥8,800.

The system was made to compete with the Epoch Cassette Vision, which had a market dominance of 70% in Japan.

The console was released months after the Nintendo Famicom and Sega SG-1000 which, although more expensive at ¥15,000, were more advanced and had more features as well as bigger games libraries; furthermore, Epoch had just launched the Cassette Vision Jr. revision for ¥5,000. These factors made the system obsolete from the start, with a high price tag, few and comparably rudimentary games, and a strange form factor, leading to poor sales. As a result, it is now a rare collector's item among some retro gamers.

In January 2024, the Gakken Compact Vision TV Boy game console hardware and six games were ROM dumped, scanned and preserved. This console could only be played on the MAME emulator.</text>
			<text lang="pl">Gakken Compact Vision TV Boy to konsola gier wideo drugiej generacji opracowana przez firmę Gakken i wydana w Japonii w 1983 roku w cenie 8 800 jenów.

System został zaprojektowany jako konkurencja dla Epoch Cassette Vision, która w tamtym czasie posiadała około 70% udziału w rynku w Japonii.

Konsola trafiła jednak na rynek zaledwie kilka miesięcy po premierze Nintendo Famicom i Sega SG-1000, które — choć droższe (15 000 jenów) — oferowały bardziej zaawansowany sprzęt, więcej funkcji oraz większe biblioteki gier. Dodatkowo Epoch wprowadził tańszą wersję Cassette Vision Jr. za 5 000 jenów. Te czynniki sprawiły, że system był przestarzały już w momencie premiery: był stosunkowo drogi, miał niewiele i dość prostych gier oraz nietypową konstrukcję, co doprowadziło do słabej sprzedaży. W rezultacie dziś jest rzadkim przedmiotem kolekcjonerskim wśród fanów retro.

W styczniu 2024 roku sprzęt Gakken Compact Vision TV Boy oraz sześć gier zostały zarchiwizowane (zrzuty ROM, skany i zachowanie). Obecnie konsolę można emulować przy użyciu MAME.</text>
			<text lang="ru">Gakken Compact Vision TV Boy — это домашняя игровая приставка второго поколения, разработанная компанией Gakken и выпущенная в Японии в 1983 году по цене 8 800 иен.

Система была создана для конкуренции с Epoch Cassette Vision, которая занимала около 70% рынка Японии.

Однако консоль вышла всего через несколько месяцев после Nintendo Famicom и Sega SG-1000, которые, хотя и стоили дороже (15 000 иен), обладали более продвинутыми характеристиками, большим количеством функций и более обширными библиотеками игр. Кроме того, Epoch выпустила более дешёвую версию Cassette Vision Jr. за 5 000 иен. Эти факторы сделали систему устаревшей уже на момент выхода: высокая цена, малое количество и сравнительно простые игры, а также необычный форм-фактор привели к слабым продажам. В результате сегодня она считается редким коллекционным предметом среди ретро-геймеров.

В январе 2024 года аппаратная часть Gakken Compact Vision TV Boy и шесть игр были сдамплены, отсканированы и сохранены. В настоящее время консоль можно запускать через эмулятор MAME.</text>
			<text lang="es">La Gakken Compact Vision TV Boy es una consola doméstica de videojuegos de segunda generación desarrollada por Gakken y lanzada en Japón en 1983 con un precio de 8.800 yenes.

El sistema fue diseñado para competir con la Epoch Cassette Vision, que dominaba aproximadamente el 70% del mercado japonés.

Sin embargo, la consola salió al mercado pocos meses después de la Nintendo Famicom y la Sega SG-1000, que, aunque más caras (15.000 yenes), ofrecían hardware más avanzado, más funciones y catálogos de juegos más amplios. Además, Epoch acababa de lanzar la versión más barata Cassette Vision Jr. por 5.000 yenes. Estos factores hicieron que el sistema quedara obsoleto desde el principio: tenía un precio elevado, pocos juegos y relativamente simples, y un diseño poco convencional, lo que llevó a bajas ventas. Como resultado, hoy en día es un objeto de colección raro entre los aficionados al retro.

En enero de 2024, el hardware de la Gakken Compact Vision TV Boy y seis juegos fueron volcados, escaneados y preservados. Actualmente, la consola solo puede jugarse mediante el emulador MAME.</text>
			<text lang="de">Die Gakken Compact Vision TV Boy ist eine Heimvideospielkonsole der zweiten Generation, die von Gakken entwickelt und 1983 in Japan zu einem Preis von 8.800 Yen veröffentlicht wurde.

Das System wurde entwickelt, um mit der Epoch Cassette Vision zu konkurrieren, die etwa 70 % des japanischen Marktes beherrschte.

Die Konsole erschien jedoch nur wenige Monate nach dem Nintendo Famicom und dem Sega SG-1000, die zwar teurer waren (15.000 Yen), aber über fortschrittlichere Hardware, mehr Funktionen und größere Spielbibliotheken verfügten. Zudem hatte Epoch gerade die günstigere Cassette Vision Jr. für 5.000 Yen auf den Markt gebracht. Diese Faktoren machten das System von Anfang an praktisch veraltet: hoher Preis, wenige und vergleichsweise einfache Spiele sowie ein ungewöhnliches Design führten zu schlechten Verkaufszahlen. Heute gilt es daher als seltenes Sammlerstück unter Retro-Gamern.

Im Januar 2024 wurden die Hardware der Gakken Compact Vision TV Boy und sechs Spiele gedumpt, gescannt und archiviert. Derzeit kann die Konsole nur über den MAME-Emulator gespielt werden.</text>
			<text lang="fr">La Gakken Compact Vision TV Boy est une console de jeux vidéo domestique de deuxième génération développée par Gakken et sortie au Japon en 1983 au prix de 8 800 yens.

Le système a été conçu pour concurrencer l’Epoch Cassette Vision, qui détenait environ 70 % du marché japonais.

Cependant, la console est sortie quelques mois seulement après la Nintendo Famicom et la Sega SG-1000 qui, bien que plus coûteuses (15 000 yens), offraient des capacités plus avancées, davantage de fonctionnalités et des bibliothèques de jeux plus importantes. De plus, Epoch venait de lancer la version moins chère Cassette Vision Jr. à 5 000 yens. Ces facteurs ont rendu le système obsolète dès sa sortie : prix élevé, peu de jeux relativement simples et un format inhabituel ont entraîné de faibles ventes. Aujourd’hui, elle est considérée comme un objet de collection rare parmi les amateurs de rétro.

En janvier 2024, le matériel de la Gakken Compact Vision TV Boy ainsi que six jeux ont été dumpés, numérisés et préservés. La console ne peut actuellement être utilisée que via l’émulateur MAME.</text>
			<text lang="it">Il Gakken Compact Vision TV Boy è una console per videogiochi domestica di seconda generazione sviluppata da Gakken e rilasciata in Giappone nel 1983 al prezzo di 8.800 yen.

Il sistema era progettato per competere con l’Epoch Cassette Vision, che deteneva circa il 70% del mercato giapponese.

La console fu però lanciata pochi mesi dopo il Nintendo Famicom e il Sega SG-1000 che, pur essendo più costosi (15.000 yen), offrivano hardware più avanzato, più funzionalità e librerie di giochi più ampie. Inoltre, Epoch aveva appena introdotto la più economica Cassette Vision Jr. a 5.000 yen. Questi fattori resero il sistema obsoleto fin dall’inizio: prezzo elevato, pochi giochi relativamente semplici e un design insolito portarono a vendite scarse. Di conseguenza, oggi è considerato un raro oggetto da collezione tra gli appassionati di retrogaming.

Nel gennaio 2024, l’hardware del Gakken Compact Vision TV Boy e sei giochi sono stati dumpati, scansionati e preservati. Attualmente la console può essere utilizzata solo tramite l’emulatore MAME.</text>
			<text lang="pt">O Gakken Compact Vision TV Boy é um console de videojogos doméstico de segunda geração desenvolvido pela Gakken e lançado no Japão em 1983 por 8.800 ienes.

O sistema foi criado para competir com o Epoch Cassette Vision, que detinha cerca de 70% do mercado japonês.

No entanto, o console foi lançado poucos meses após o Nintendo Famicom e o Sega SG-1000, que, embora mais caros (15.000 ienes), ofereciam hardware mais avançado, mais funcionalidades e bibliotecas de jogos maiores. Além disso, a Epoch tinha acabado de lançar o mais barato Cassette Vision Jr. por 5.000 ienes. Esses fatores tornaram o sistema obsoleto desde o início: preço elevado, poucos jogos relativamente simples e um formato incomum levaram a vendas fracas. Como resultado, hoje é considerado um item raro de coleção entre os entusiastas de retro gaming.

Em janeiro de 2024, o hardware do Gakken Compact Vision TV Boy e seis jogos foram extraídos (dump), digitalizados e preservados. Atualmente, o console só pode ser utilizado através do emulador MAME.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
