<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video">
			<pos>0.5 0.336</pos>
			<size>0.39 0.15</size>
			<size if="${screen.ratio} == '16/10'">0.43 0.15</size>
			<size if="${screen.ratio} == '4/3'">0.513 0.15</size>
			<size if="${screen.ratio} == '21/9'">0.295 0.15</size>
		</image>
		<video name="videobox">
			<pos>0.499 0.336</pos>
			<maxSize>0.376</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '16/10'">0.416</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '4/3'">0.506</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '21/9'">0.282</maxSize>
		</video>
		<text name="TextDate">
			<text>1972</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer">
			<text>Adam B. and DICE Team</text>
		</text>
		<text name="TextName">
			<text>DICE</text>
		</text>
		<text name="TextDesc">
			<text>Discover the earliest arcade games ever made — now playable thanks to the new DICE emulator! These ultra-retro games had no CPU, just pure logic circuits.</text>
			<text lang="pl">Odkryj najwcześniejsze gry arcade, jakie kiedykolwiek powstały — teraz grywalne dzięki nowemu emulatorowi DICE! Te ultra-retro gry nie miały procesora, a jedynie czyste układy logiczne.</text>
			<text lang="ru">Откройте для себя самые ранние аркадные игры, когда-либо созданные, — теперь в них можно сыграть благодаря эмулятору DICE! Эти ультра-ретро игры не имели процессора, а работали исключительно на логических схемах.</text>
			<text lang="es">Descubre los primeros juegos arcade jamás creados — ahora jugables gracias al nuevo emulador DICE. ¡Estos juegos ultra-retro no tenían CPU, solo circuitos lógicos puros!</text>
			<text lang="de">Entdecke die allerersten Arcade-Spiele überhaupt — jetzt spielbar dank des neuen DICE-Emulators! Diese ultra-retro Spiele besaßen keine CPU, sondern bestanden ausschließlich aus reinen Logikschaltungen.</text>
			<text lang="fr">Découvrez les tout premiers jeux d’arcade jamais créés — désormais jouables grâce au nouvel émulateur DICE ! Ces jeux ultra-rétro n’avaient pas de CPU, seulement de purs circuits logiques.</text>
			<text lang="it">Scopri i primi giochi arcade mai realizzati — ora giocabili grazie al nuovo emulatore DICE! Questi giochi ultra-retro non avevano una CPU, ma solo puri circuiti logici.</text>
			<text lang="pt"></text>
		</text>
	</view>
</theme>
