<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video">
			<pos>0.5 0.378</pos>
			<size>0.19 0.26</size>
			<size if="${screen.ratio} == '16/10'">0.21 0.26</size>
			<size if="${screen.ratio} == '4/3'">0.26 0.26</size>
			<size if="${screen.ratio} == '21/9'">0.14 0.26</size>
		</image>
		<video name="videobox">
			<pos>0.502 0.378</pos>
			<maxSize>0.24</maxSize>
			<pos if="${screen.ratio} == '21/9'">0.501 0.378</pos>
		</video>
		<text name="TextDate">
			<text>2000</text>
		</text>
		<text name="TextName">
			<text>EasyRPG</text>
		</text>
		<text name="TextVariant">
			<text>Port</text>
			<text lang="pl">Port</text>
			<text lang="ru">Порт</text>
			<text lang="es">Puerto</text>
			<text lang="de">Hafen</text>
			<text lang="fr">Port</text>
			<text lang="it">Port</text>
			<text lang="pt">Porto</text>
		</text>
		<text name="TextDesc">
			<text>EasyRPG is a community project to create a free, open source, role playing game creation tool, compatible with RPG Maker 2000/2003 games.</text>
			<text lang="pl">EasyRPG jest projektem społecznościowym mającym na celu stworzenie darmowego, otwartego narzędzia do tworzenia gier fabularnych, kompatybilnego z grami RPG Maker 2000/2003.</text>
			<text lang="ru">EasyRPG позволяет играть в игры, созданные в RPG Maker 2000 и RPG Maker 2003 (более новые RPG-движки, такие как XP, VX, VX Ace, MV, Wolf RPG Editor или какие либо другие не поддерживаются).</text>
			<text lang="es">EasyRPG es un proyecto comunitario para crear una herramienta de creación de juegos de rol gratuita y de código abierto, compatible con los juegos RPG Maker 2000/2003.</text>
			<text lang="de">EasyRPG ist ein Gemeinschaftsprojekt zur Erstellung eines freien, quelloffenen Werkzeugs zur Erstellung von Rollenspielen, das mit RPG Maker 2000/2003 kompatibel ist.</text>
			<text lang="fr">EasyRPG est un projet communautaire visant à créer un outil de création de jeux de rôle libre et gratuit, compatible avec les jeux RPG Maker 2000/2003.</text>
			<text lang="it">EasyRPG è un progetto di community per creare uno strumento gratuito e open source per la creazione di giochi di ruolo, compatibile con i giochi RPG Maker 2000/2003.</text>
			<text lang="pt">EasyRPG é um projeto comunitário que visa criar uma ferramenta gratuita e de código aberto para a criação de jogos de RPG, compatível com os jogos RPG Maker 2000/2003.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
