<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video">
			<pos>0.44 0.36</pos>
			<size>0.18 0.22</size>
			<size if="${screen.ratio} == '16/10'">0.2 0.22</size>
			<size if="${screen.ratio} == '4/3'">0.26 0.22</size>
			<pos if="${screen.ratio} == '21/9'">0.454 0.36</pos>
			<size if="${screen.ratio} == '21/9'">0.13 0.22</size>
		</image>
		<video name="videobox">
			<pos>0.44 0.361</pos>
			<maxSize>0.176</maxSize>
			<pos if="${screen.ratio} == '16/10'">0.433 0.361</pos>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '16/10'">0.19</maxSize>
			<pos if="${screen.ratio} == '4/3'">0.42 0.361</pos>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '4/3'">0.23</maxSize>
			<pos if="${screen.ratio} == '21/9'">0.455 0.361</pos>
		</video>
		<text name="TextDate">
			<text>1982</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer">
			<text>Sharp</text>
		</text>
		<text name="TextName">
			<text>MZ-2000</text>
		</text>
		<text name="TextDesc">
			<text>The Sharp MZ-2000 is a home/business computer manufactured by Sharp, released in 1982 in Japan. It belongs to the MZ-80B lineage (the business/higher-end line of Sharp's MZ series) and is the direct successor to the MZ-80B (1981).

The MZ-2000 features a Sharp LH0080A (Z80A-compatible) CPU at 4 MHz, 64 KB RAM, 16 KB VRAM, and a built-in 9-inch green phosphor CRT monitor displaying 640×200 pixels monochrome — quite sharp for 1982 and well-suited for business applications. An optional color expansion board provides 8 colors at 640×200 or 320×200, but requires an external RGB monitor. Sound is a basic single-channel beeper. Storage includes a built-in cassette tape interface and optional 5.25-inch or 3.5-inch floppy disk drives.

Like all MZ series computers, the MZ-2000 follows the “clean computer” philosophy — only a minimal IPL (Initial Program Loader) in ROM. BASIC, CP/M, and other software must be loaded from tape or disk. Multiple BASIC interpreters were available (Sharp BASIC, S-BASIC, Hu-BASIC, etc.).

The closely related MZ-2200 (1983) is essentially a refined/cost-reduced variant of the MZ-2000, sharing the same architecture. The MZ-2000 was succeeded by the MZ-2500 "Super MZ" (1985), which added color graphics, FM sound, 256 KB RAM, and full backwards compatibility with MZ-2000 software.</text>
			<text lang="pl">Sharp MZ-2000 to komputer domowo-biurowy produkowany przez firmę Sharp, wydany w 1982 roku w Japonii. Należy do linii MZ-80B (biznesowej, wyższej klasy gałęzi serii MZ) i jest bezpośrednim następcą modelu MZ-80B (1981).

MZ-2000 wyposażony jest w procesor Sharp LH0080A (zgodny z Z80A) taktowany zegarem 4 MHz, 64 KB pamięci RAM, 16 KB pamięci VRAM oraz wbudowany 9-calowy monochromatyczny monitor CRT z zielonym luminoforem, wyświetlający obraz w rozdzielczości 640×200 pikseli — bardzo ostry jak na rok 1982 i dobrze nadający się do zastosowań biznesowych. Opcjonalna karta rozszerzeń graficznych umożliwia wyświetlanie 8 kolorów w rozdzielczościach 640×200 lub 320×200, lecz wymaga zewnętrznego monitora RGB. Dźwięk realizowany jest przez prosty jednokanałowy głośniczek. Nośniki danych obejmują wbudowany interfejs kasetowy oraz opcjonalne napędy dyskietek 5,25 cala lub 3,5 cala.

Jak wszystkie komputery serii MZ, MZ-2000 stosuje filozofię „czystego komputera” — w pamięci ROM znajduje się jedynie minimalny IPL (Initial Program Loader). BASIC, CP/M i inne oprogramowanie muszą być ładowane z kasety lub dyskietki. Dostępnych było kilka interpreterów BASIC, m.in. Sharp BASIC, S-BASIC i Hu-BASIC.

Blisko spokrewniony model MZ-2200 (1983) to w zasadzie ulepszona i tańsza wersja MZ-2000, oparta na tej samej architekturze. Następcą MZ-2000 został MZ-2500 „Super MZ” (1985), który wprowadził grafikę kolorową, dźwięk FM, 256 KB pamięci RAM oraz pełną kompatybilność wsteczną z oprogramowaniem MZ-2000.</text>
			<text lang="ru">Sharp MZ-2000 — это домашне-офисный компьютер, произведённый компанией Sharp и выпущенный в 1982 году в Японии. Он относится к линейке MZ-80B (бизнес-ориентированной, более продвинутой ветке серии MZ) и является прямым преемником модели MZ-80B (1981).

MZ-2000 оснащён процессором Sharp LH0080A (совместимым с Z80A) с тактовой частотой 4 МГц, 64 КБ оперативной памяти, 16 КБ видеопамяти и встроенным 9-дюймовым монохромным ЭЛТ-монитором с зелёным люминофором, отображающим 640×200 пикселей — весьма чёткое изображение для 1982 года и хорошо подходящее для бизнес-задач. Опциональная плата цветной графики обеспечивает 8 цветов при разрешениях 640×200 или 320×200, но требует внешнего RGB-монитора. Звук представлен простым одноканальным динамиком. Для хранения данных предусмотрен встроенный кассетный интерфейс и опциональные дисководы 5,25 или 3,5 дюйма.

Как и все компьютеры серии MZ, MZ-2000 придерживается философии «чистого компьютера» — в ПЗУ содержится лишь минимальный IPL (Initial Program Loader). BASIC, CP/M и другое программное обеспечение должны загружаться с кассеты или диска. Было доступно несколько интерпретаторов BASIC, включая Sharp BASIC, S-BASIC и Hu-BASIC.

Близкородственная модель MZ-2200 (1983) представляет собой улучшенную и удешевлённую версию MZ-2000 с той же архитектурой. Преемником MZ-2000 стал MZ-2500 «Super MZ» (1985), который получил цветную графику, FM-звук, 256 КБ оперативной памяти и полную обратную совместимость с программами для MZ-2000.</text>
			<text lang="es">El Sharp MZ-2000 es un ordenador doméstico/empresarial fabricado por Sharp, lanzado en 1982 en Japón. Pertenece a la línea MZ-80B (la rama empresarial y de gama alta de la serie MZ) y es el sucesor directo del MZ-80B (1981).

El MZ-2000 cuenta con un procesador Sharp LH0080A (compatible con Z80A) a 4 MHz, 64 KB de RAM, 16 KB de VRAM y un monitor CRT monocromo integrado de 9 pulgadas con fósforo verde, capaz de mostrar 640×200 píxeles — muy nítido para 1982 y adecuado para aplicaciones empresariales. Una tarjeta opcional de expansión gráfica permite mostrar 8 colores en resoluciones de 640×200 o 320×200, pero requiere un monitor RGB externo. El sonido es un simple altavoz de un solo canal. El almacenamiento incluye una interfaz de casete integrada y unidades de disquete opcionales de 5,25 o 3,5 pulgadas.

Al igual que todos los ordenadores de la serie MZ, el MZ-2000 sigue la filosofía de “ordenador limpio”: solo incluye un IPL (Initial Program Loader) mínimo en ROM. BASIC, CP/M y otros programas deben cargarse desde cinta o disco. Estaban disponibles varios intérpretes BASIC, como Sharp BASIC, S-BASIC y Hu-BASIC.

El modelo relacionado MZ-2200 (1983) es básicamente una versión refinada y más económica del MZ-2000, compartiendo la misma arquitectura. El MZ-2000 fue sucedido por el MZ-2500 “Super MZ” (1985), que añadió gráficos en color, sonido FM, 256 KB de RAM y compatibilidad total con el software del MZ-2000.</text>
			<text lang="de">Der Sharp MZ-2000 ist ein Heim- und Bürocomputer von Sharp, der 1982 in Japan veröffentlicht wurde. Er gehört zur MZ-80B-Linie (der geschäftsorientierten High-End-Reihe der MZ-Serie) und ist der direkte Nachfolger des MZ-80B (1981).

Der MZ-2000 verfügt über einen Sharp LH0080A Prozessor (Z80A-kompatibel) mit 4 MHz, 64 KB RAM, 16 KB VRAM sowie einen integrierten 9-Zoll-Monochrom-CRT-Monitor mit grünem Phosphor und einer Auflösung von 640×200 Pixeln — für 1982 sehr scharf und gut für Geschäftsanwendungen geeignet. Eine optionale Farberweiterung ermöglicht 8 Farben bei 640×200 oder 320×200, erfordert jedoch einen externen RGB-Monitor. Der Ton wird über einen einfachen einkanaligen Lautsprecher erzeugt. Als Speicher stehen eine integrierte Kassettenschnittstelle sowie optionale 5,25- oder 3,5-Zoll-Diskettenlaufwerke zur Verfügung.

Wie alle Computer der MZ-Serie folgt auch der MZ-2000 der „Clean Computer“-Philosophie: Im ROM befindet sich lediglich ein minimales IPL (Initial Program Loader). BASIC, CP/M und andere Software müssen von Kassette oder Diskette geladen werden. Es standen mehrere BASIC-Interpreter zur Verfügung, darunter Sharp BASIC, S-BASIC und Hu-BASIC.

Das eng verwandte Modell MZ-2200 (1983) ist im Wesentlichen eine überarbeitete und kostengünstigere Version des MZ-2000 mit gleicher Architektur. Der Nachfolger des MZ-2000 war der MZ-2500 „Super MZ“ (1985), der Farbgraphik, FM-Sound, 256 KB RAM und vollständige Abwärtskompatibilität mit MZ-2000-Software bot.</text>
			<text lang="fr">Le Sharp MZ-2000 est un ordinateur domestique et professionnel fabriqué par Sharp, lancé en 1982 au Japon. Il appartient à la lignée MZ-80B (la branche professionnelle et haut de gamme de la série MZ) et est le successeur direct du MZ-80B (1981).

Le MZ-2000 est équipé d’un processeur Sharp LH0080A (compatible Z80A) cadencé à 4 MHz, de 64 Ko de RAM, de 16 Ko de VRAM et d’un moniteur CRT monochrome intégré de 9 pouces à phosphore vert affichant une résolution de 640×200 pixels — une qualité d’image élevée pour 1982, adaptée aux applications professionnelles. Une carte d’extension couleur optionnelle permet d’afficher 8 couleurs en 640×200 ou 320×200, mais nécessite un moniteur RGB externe. Le son est assuré par un simple haut-parleur mono. Le stockage comprend une interface cassette intégrée et des lecteurs de disquettes 5,25 ou 3,5 pouces en option.

Comme tous les ordinateurs de la série MZ, le MZ-2000 suit la philosophie du « clean computer » : la ROM ne contient qu’un IPL (Initial Program Loader) minimal. BASIC, CP/M et les autres logiciels doivent être chargés depuis une cassette ou une disquette. Plusieurs interpréteurs BASIC étaient disponibles, notamment Sharp BASIC, S-BASIC et Hu-BASIC.

Le modèle étroitement lié MZ-2200 (1983) est essentiellement une version améliorée et moins coûteuse du MZ-2000, partageant la même architecture. Le MZ-2000 a été remplacé par le MZ-2500 « Super MZ » (1985), qui a ajouté des graphismes en couleur, un son FM, 256 Ko de RAM et une compatibilité totale avec les logiciels du MZ-2000.</text>
			<text lang="it">Lo Sharp MZ-2000 è un computer domestico/professionale prodotto da Sharp, rilasciato nel 1982 in Giappone. Appartiene alla linea MZ-80B (la fascia business e di fascia alta della serie MZ) ed è il successore diretto del MZ-80B (1981).

Il MZ-2000 è dotato di un processore Sharp LH0080A (compatibile con Z80A) a 4 MHz, 64 KB di RAM, 16 KB di VRAM e di un monitor CRT monocromatico integrato da 9 pollici con fosforo verde, capace di visualizzare 640×200 pixel — molto nitido per il 1982 e adatto ad applicazioni professionali. Una scheda opzionale di espansione grafica consente 8 colori a 640×200 o 320×200, ma richiede un monitor RGB esterno. Il suono è gestito da un semplice altoparlante a singolo canale. Lo storage include un’interfaccia a cassette integrata e unità floppy opzionali da 5,25 o 3,5 pollici.

Come tutti i computer della serie MZ, anche il MZ-2000 segue la filosofia del “clean computer”: nella ROM è presente solo un IPL (Initial Program Loader) minimo. BASIC, CP/M e altri software devono essere caricati da nastro o disco. Erano disponibili diversi interpreti BASIC, tra cui Sharp BASIC, S-BASIC e Hu-BASIC.

Il modello strettamente correlato MZ-2200 (1983) è essenzialmente una versione migliorata e più economica del MZ-2000, con la stessa architettura. Il MZ-2000 è stato succeduto dal MZ-2500 “Super MZ” (1985), che ha introdotto grafica a colori, audio FM, 256 KB di RAM e piena compatibilità con il software del MZ-2000.</text>
			<text lang="pt">O Sharp MZ-2000 é um computador doméstico/empresarial fabricado pela Sharp, lançado em 1982 no Japão. Pertence à linha MZ-80B (a gama empresarial e de topo da série MZ) e é o sucessor direto do MZ-80B (1981).

O MZ-2000 possui um processador Sharp LH0080A (compatível com Z80A) a 4 MHz, 64 KB de RAM, 16 KB de VRAM e um monitor CRT monocromático integrado de 9 polegadas com fósforo verde, exibindo 640×200 píxeis — bastante nítido para 1982 e adequado para aplicações empresariais. Uma placa opcional de expansão gráfica permite 8 cores em 640×200 ou 320×200, mas requer um monitor RGB externo. O som é um simples altifalante de um canal. O armazenamento inclui uma interface de cassete integrada e unidades de disquete opcionais de 5,25 ou 3,5 polegadas.

Tal como todos os computadores da série MZ, o MZ-2000 segue a filosofia de “computador limpo”: a ROM contém apenas um IPL (Initial Program Loader) mínimo. BASIC, CP/M e outros programas devem ser carregados a partir de fita ou disco. Estavam disponíveis vários interpretadores BASIC, como Sharp BASIC, S-BASIC e Hu-BASIC.

O modelo relacionado MZ-2200 (1983) é essencialmente uma versão refinada e mais económica do MZ-2000, partilhando a mesma arquitetura. O MZ-2000 foi sucedido pelo MZ-2500 “Super MZ” (1985), que adicionou gráficos a cores, som FM, 256 KB de RAM e compatibilidade total com o software do MZ-2000.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
