<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video">
			<pos>0.499 0.354</pos>
			<size>0.2 0.245</size>
			<size if="${screen.ratio} == '16/10'">0.22 0.245</size>
			<size if="${screen.ratio} == '4/3'">0.27 0.245</size>
			<size if="${screen.ratio} == '21/9'">0.15 0.245</size>
		</image>
		<video name="videobox">
			<pos>0.499 0.354</pos>
			<maxSize>0.21</maxSize>
		</video>
		<text name="TextDate">
			<text>1983</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer">
			<text>Sharp</text>
		</text>
		<text name="TextName">
			<text>MZ-2200</text>
		</text>
		<text name="TextDesc">
			<text>Sharp MZ is a family of personal computers sold in Japan and Europe (primarily in Germany and the United Kingdom), manufactured by Sharp starting in early 1978.

From the first models, MZ-80, up to the MZ-2200 in 1993, MZ computers included a processing unit, monitor, keyboard, and a cassette tape drive, all housed in a single case, similar to the Commodore PET series. The ROM contained a programming language or an operating system. Third-party companies were involved in the development of firmware, programming languages, and operating systems, notably Hudson Soft. At the time, floppy disk drives were too expensive for most users; meanwhile, the built-in tape drive in MZ computers stood out for its high speed and reliability compared to competitors. However, this also resulted in the MZ series being slow to adopt disk drives as a standard device.
</text>
			<text lang="pt">Sharp MZ é uma família de computadores pessoais vendidos no Japão e na Europa (principalmente na Alemanha e no Reino Unido), produzidos pela Sharp desde o início de 1978.

Desde os primeiros modelos MZ-80 até ao MZ-2200 em 1993, os computadores da série MZ incluíam a unidade de processamento, monitor, teclado e um gravador de cassete, tudo num único chassis, semelhante à série Commodore PET. Na memória ROM encontrava-se uma linguagem de programação ou um sistema operativo. Para o desenvolvimento de software embarcado, linguagens de programação e sistemas operativos, foram envolvidas empresas externas, em particular a Hudson Soft. Naquela época, a unidade de disquete era demasiado cara para a maioria dos utilizadores; ao mesmo tempo, a unidade de fita integrada nos computadores MZ destacava-se pela sua elevada velocidade e fiabilidade em comparação com a concorrência. No entanto, isto também levou a que a série MZ se adaptasse lentamente à utilização de unidades de disco como dispositivo padrão.</text>
			<text lang="it">Sharp MZ è una famiglia di computer personali venduti in Giappone e in Europa (principalmente in Germania e nel Regno Unito), prodotti da Sharp a partire dall’inizio del 1978.

Dai primi modelli MZ-80 fino al MZ-2200 nel 1993, i computer della serie MZ includevano l’unità di elaborazione, il monitor, la tastiera e un registratore a cassette, tutto in un unico chassis, in modo simile alla serie Commodore PET. Nella ROM era presente un linguaggio di programmazione o un sistema operativo. Per lo sviluppo del software integrato, dei linguaggi di programmazione e dei sistemi operativi venivano coinvolte aziende esterne, in particolare Hudson Soft. All’epoca, il drive per floppy disk era troppo costoso per la maggior parte degli utenti; allo stesso tempo, l’unità a nastro integrata nei computer MZ si distingueva per l’elevata velocità e affidabilità rispetto alla concorrenza. Tuttavia, ciò portò anche a una lenta adozione dei drive a disco come dispositivo standard nella serie MZ.</text>
			<text lang="fr">Sharp MZ est une famille d’ordinateurs personnels vendus au Japon et en Europe (principalement en Allemagne et au Royaume-Uni), fabriqués par Sharp depuis le début de l’année 1978.

Depuis les premiers modèles MZ-80 jusqu’au MZ-2200 en 1993, les ordinateurs de la série MZ intégraient une unité de calcul, un moniteur, un clavier et un magnétophone, le tout dans un seul boîtier, à l’image de la série Commodore PET. La mémoire ROM contenait un langage de programmation ou un système d’exploitation. Le développement des logiciels embarqués, des langages de programmation et des systèmes d’exploitation était confié à des sociétés tierces, notamment Hudson Soft. À cette époque, le lecteur de disquettes était trop coûteux pour la plupart des utilisateurs ; en revanche, le lecteur de cassette intégré aux ordinateurs MZ se distinguait par sa grande vitesse et sa fiabilité par rapport à la concurrence. Cependant, cela a également conduit la série MZ à s’adapter trop lentement à l’utilisation des lecteurs de disquettes comme dispositif standard.</text>
			<text lang="de">Sharp MZ ist eine Familie von Personal Computern, die in Japan und Europa (hauptsächlich in Deutschland und dem Vereinigten Königreich) verkauft wurden und seit Anfang 1978 von Sharp hergestellt wurden.

Von den ersten Modellen MZ-80 bis hin zum MZ-2200 im Jahr 1993 verfügten die Computer der MZ-Serie über eine Recheneinheit, einen Monitor, eine Tastatur und ein Kassettenlaufwerk — alles in einem einzigen Gehäuse, ähnlich der Commodore-PET-Serie. Im ROM befand sich eine Programmiersprache oder ein Betriebssystem. Für die Entwicklung von Firmware, Programmiersprachen und Betriebssystemen wurden externe Unternehmen herangezogen, insbesondere Hudson Soft. Zu dieser Zeit war ein Diskettenlaufwerk für die meisten Nutzer zu teuer; gleichzeitig zeichnete sich das integrierte Kassettenlaufwerk der MZ-Computer durch hohe Geschwindigkeit und Zuverlässigkeit im Vergleich zur Konkurrenz aus. Dies führte jedoch auch dazu, dass sich die MZ-Serie nur langsam an die Nutzung von Diskettenlaufwerken als Standardgerät anpasste.</text>
			<text lang="es">Sharp MZ es una familia de ordenadores personales vendidos en Japón y Europa (principalmente en Alemania y el Reino Unido), fabricados por la empresa Sharp desde principios de 1978.

Desde los primeros modelos MZ-80 hasta el MZ-2200 en 1993, los ordenadores de la serie MZ incluían la unidad de procesamiento, monitor, teclado y una grabadora de casete, todo en una sola carcasa, similar a la serie Commodore PET. En la memoria ROM se encontraba un lenguaje de programación o un sistema operativo. Para el desarrollo del software integrado, lenguajes de programación y sistemas operativos se recurrió a empresas externas, en particular Hudson Soft. En aquella época, la unidad de disquete era demasiado cara para la mayoría de los usuarios; al mismo tiempo, la unidad de cinta integrada en los ordenadores MZ destacaba por su alta velocidad y fiabilidad en comparación con la competencia. Sin embargo, esto también provocó que la serie MZ se adaptara lentamente al uso de unidades de disco como dispositivo estándar.</text>
			<text lang="ru">Sharp MZ — семейство персональных компьютеров, продававшихся в Японии и Европе (преимущественно Германии и Великобритании), производившиеся компанией Sharp с начала 1978 года.

Начиная с первых моделей MZ-80 и вплоть до MZ-2200 в 1993 году, компьютеры MZ включали в себя собственно вычислительное устройство, монитор, клавиатуру, и магнитофон, всё это в едином корпусе, подобно серии Commodore PET. В ПЗУ содержался язык программирования или операционная система. Для разработки встроенного ПО, языков программирования и операционных систем привлекались сторонние фирмы, в частности, Hudson Soft. В то время дисковод для большинства пользователей был слишком дорогим; в то же время, встроенный накопитель на магнитной ленте в компьютерах серии MZ отличался высокой скоростью и надёжностью, по сравнению с конкурентами. Но это также привело к тому, что серия MZ слишком медленно адаптировалась к использованию дисководов в качестве стандартного устройства.</text>
			<text lang="pl">Sharp MZ — rodzina komputerów osobistych sprzedawanych w Japonii i Europie (głównie w Niemczech i Wielkiej Brytanii), produkowanych przez firmę Sharp od początku 1978 roku.

Począwszy od pierwszych modeli MZ-80 aż do MZ-2200 w 1993 roku, komputery z serii MZ zawierały jednostkę obliczeniową, monitor, klawiaturę oraz magnetofon — wszystko w jednej obudowie, podobnie jak seria Commodore PET. W pamięci ROM znajdował się język programowania lub system operacyjny. Do tworzenia oprogramowania wbudowanego, języków programowania i systemów operacyjnych angażowano firmy zewnętrzne, w szczególności Hudson Soft. W tamtym czasie napęd dyskietek był zbyt drogi dla większości użytkowników; jednocześnie wbudowany napęd taśmowy w komputerach MZ wyróżniał się wysoką szybkością i niezawodnością w porównaniu do konkurencji. Jednak doprowadziło to również do tego, że seria MZ zbyt wolno przystosowywała się do wykorzystania napędów dyskowych jako standardowego urządzenia.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
