<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video">
			<pos>0.5 0.354</pos>
			<size>0.17 0.24</size>
			<size if="${screen.ratio} == '16/10'">0.19 0.24</size>
			<size if="${screen.ratio} == '4/3'">0.23 0.24</size>
			<size if="${screen.ratio} == '21/9'">0.13 0.24</size>
		</image>
		<video name="videobox">
			<pos>0.5 0.36</pos>
			<maxSize>0.202</maxSize>
		</video>
		<text name="TextDate">
			<text>1982</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer">
			<text>Sharp</text>
		</text>
		<text name="TextName">
			<text>MZ-700</text>
		</text>
		<text name="TextDesc">
			<text>The Sharp MZ-700 is a home computer manufactured by Sharp, released in November 1982 in Japan and 1983 in Europe. It is the successor to the MZ-80K line and the first Sharp MZ computer without a built-in CRT monitor, adopting a flat keyboard-unit design that connected to an external TV or monitor, making it significantly cheaper and more portable than its predecessors.

The MZ-700 features a Sharp LH0080A (Z80A-compatible) CPU at 3.55 MHz, 64 KB RAM, and a 40×25 character text display with 8 colors — introducing color output to the MZ-80K line for the first time. There is no true bitmap graphics mode; all “graphics” are achieved through block/semigraphic characters in the character generator ROM, giving an effective pseudo-graphics resolution of 80×50 pixels. Sound is a basic 1-bit beeper via an 8253 timer. Storage is via a built-in 1200-baud cassette interface.

Like all MZ series computers, the MZ-700 follows the “clean computer” philosophy — only a minimal monitor program (IPL) in ROM. BASIC and other languages must be loaded from cassette or disk.

The MZ-700 maintains strong backwards compatibility with the MZ-80K series, sharing the same memory map layout and cassette format. In the UK, the MZ-700 was the 10th best-selling home computer in 1983, praised for its build quality and reliable cassette loading.</text>
			<text lang="pl">Sharp MZ-700 to komputer domowy produkowany przez firmę Sharp, wydany w listopadzie 1982 roku w Japonii oraz w 1983 roku w Europie. Jest następcą linii MZ-80K i pierwszym komputerem MZ bez wbudowanego monitora CRT — zastosowano w nim płaską konstrukcję w formie jednostki klawiaturowej, podłączanej do zewnętrznego telewizora lub monitora, co uczyniło go znacznie tańszym i bardziej przenośnym niż poprzednicy.

MZ-700 wyposażony jest w procesor Sharp LH0080A (zgodny z Z80A) o częstotliwości 3,55 MHz, 64 KB pamięci RAM oraz tekstowy wyświetlacz 40×25 znaków z obsługą 8 kolorów — po raz pierwszy wprowadzając kolor w linii MZ-80K. Nie posiada natywnego trybu grafiki bitmapowej; cała „grafika” realizowana jest za pomocą znaków blokowych i semigraficznych z ROM-u generatora znaków, co daje efektywną pseudorozdzielczość 80×50 pikseli. Dźwięk generowany jest przez prosty jednobitowy głośnik sterowany timerem 8253. Dane przechowywane są poprzez wbudowany interfejs kasetowy o prędkości 1200 bodów.

Jak wszystkie komputery serii MZ, MZ-700 stosuje filozofię „czystego komputera” — w ROM znajduje się jedynie minimalny program monitora (IPL). BASIC i inne języki programowania muszą być ładowane z kasety lub dysku.

MZ-700 zachowuje wysoką kompatybilność wsteczną z serią MZ-80K, współdzieląc ten sam układ pamięci oraz format kaset. W Wielkiej Brytanii był 10. najlepiej sprzedającym się komputerem domowym w 1983 roku, cenionym za jakość wykonania i niezawodne ładowanie z kasety.</text>
			<text lang="ru">Sharp MZ-700 — это домашний компьютер, произведённый компанией Sharp, выпущенный в ноябре 1982 года в Японии и в 1983 году в Европе. Он является преемником линейки MZ-80K и первым компьютером серии MZ без встроенного ЭЛТ-монитора, выполненным в виде плоского блока-клавиатуры, подключаемого к внешнему телевизору или монитору, что сделало его значительно дешевле и более портативным.

MZ-700 оснащён процессором Sharp LH0080A (совместимым с Z80A) с тактовой частотой 3,55 МГц, 64 КБ оперативной памяти и текстовым дисплеем 40×25 символов с поддержкой 8 цветов — впервые добавив цвет в линейку MZ-80K. Полноценного графического режима нет; вся «графика» реализуется с помощью блочных и псевдографических символов из ПЗУ генератора символов, что даёт эффективное разрешение около 80×50 пикселей. Звук представлен простым однобитным динамиком через таймер 8253. Для хранения данных используется встроенный кассетный интерфейс со скоростью 1200 бод.

Как и все компьютеры серии MZ, MZ-700 следует философии «чистого компьютера» — в ПЗУ содержится лишь минимальная мониторная программа (IPL). BASIC и другие языки необходимо загружать с кассеты или диска.

MZ-700 сохраняет высокую обратную совместимость с серией MZ-80K, используя ту же карту памяти и формат кассет. В Великобритании он занял 10-е место по продажам среди домашних компьютеров в 1983 году и получил положительные отзывы за качество сборки и надёжную загрузку с кассет.</text>
			<text lang="es">El Sharp MZ-700 es un ordenador doméstico fabricado por Sharp, lanzado en noviembre de 1982 en Japón y en 1983 en Europa. Es el sucesor de la línea MZ-80K y el primer ordenador MZ sin monitor CRT integrado, adoptando un diseño plano en forma de unidad de teclado que se conecta a un televisor o monitor externo, lo que lo hizo significativamente más barato y portátil que sus predecesores.

El MZ-700 cuenta con un procesador Sharp LH0080A (compatible con Z80A) a 3,55 MHz, 64 KB de RAM y una pantalla de texto de 40×25 caracteres con 8 colores, introduciendo por primera vez salida en color en la línea MZ-80K. No dispone de un modo gráfico bitmap real; todos los “gráficos” se generan mediante caracteres de bloques y semigráficos del ROM generador de caracteres, dando una resolución efectiva de pseudográficos de 80×50 píxeles. El sonido es un simple altavoz de 1 bit controlado por un temporizador 8253. El almacenamiento se realiza mediante una interfaz de casete integrada de 1200 baudios.

Como todos los ordenadores de la serie MZ, el MZ-700 sigue la filosofía de “ordenador limpio”: solo incluye un programa monitor mínimo (IPL) en ROM. BASIC y otros lenguajes deben cargarse desde cinta o disco.

El MZ-700 mantiene una fuerte compatibilidad con la serie MZ-80K, compartiendo el mismo mapa de memoria y formato de casete. En el Reino Unido fue el décimo ordenador doméstico más vendido en 1983, elogiado por su calidad de construcción y la fiabilidad de la carga desde casete.</text>
			<text lang="de">Der Sharp MZ-700 ist ein Heimcomputer von Sharp, der im November 1982 in Japan und 1983 in Europa veröffentlicht wurde. Er ist der Nachfolger der MZ-80K-Reihe und der erste MZ-Computer ohne eingebauten CRT-Monitor. Stattdessen nutzt er ein flaches Tastaturgehäuse, das an einen externen Fernseher oder Monitor angeschlossen wird, wodurch er deutlich günstiger und tragbarer als seine Vorgänger ist.

Der MZ-700 verfügt über einen Sharp LH0080A Prozessor (Z80A-kompatibel) mit 3,55 MHz, 64 KB RAM und ein Textdisplay mit 40×25 Zeichen und 8 Farben — erstmals mit Farbausgabe in der MZ-80K-Reihe. Einen echten Bitmap-Grafikmodus gibt es nicht; sämtliche „Grafik“ wird über Block- und Semigrafikzeichen aus dem Zeichengenerator-ROM erzeugt, was einer effektiven Pseudografikauflösung von 80×50 Pixeln entspricht. Der Sound wird über einen einfachen 1-Bit-Lautsprecher mit einem 8253-Timer erzeugt. Die Datenspeicherung erfolgt über eine integrierte Kassettenschnittstelle mit 1200 Baud.

Wie alle Computer der MZ-Serie folgt der MZ-700 der „Clean Computer“-Philosophie: Im ROM befindet sich nur ein minimales Monitorprogramm (IPL). BASIC und andere Sprachen müssen von Kassette oder Diskette geladen werden.

Der MZ-700 bietet eine hohe Abwärtskompatibilität zur MZ-80K-Serie und nutzt denselben Speicheraufbau sowie dasselbe Kassettenformat. Im Vereinigten Königreich war er 1983 der zehntmeistverkaufte Heimcomputer und wurde für seine Verarbeitungsqualität und zuverlässige Kassettenladung gelobt.</text>
			<text lang="fr">Le Sharp MZ-700 est un ordinateur domestique fabriqué par Sharp, lancé en novembre 1982 au Japon et en 1983 en Europe. Il succède à la gamme MZ-80K et constitue le premier ordinateur MZ sans moniteur CRT intégré, adoptant un design plat sous forme d’unité clavier à connecter à un téléviseur ou moniteur externe, ce qui le rend nettement plus économique et portable que ses prédécesseurs.

Le MZ-700 est équipé d’un processeur Sharp LH0080A (compatible Z80A) cadencé à 3,55 MHz, de 64 Ko de RAM et d’un affichage texte de 40×25 caractères en 8 couleurs — introduisant pour la première fois la couleur dans la gamme MZ-80K. Il ne dispose pas d’un mode graphique bitmap natif ; tous les « graphismes » sont réalisés à l’aide de caractères blocs et semi-graphiques issus de la ROM du générateur de caractères, offrant une pseudo-résolution de 80×50 pixels. Le son est assuré par un simple haut-parleur 1 bit via un timer 8253. Le stockage se fait via une interface cassette intégrée à 1200 bauds.

Comme tous les ordinateurs de la série MZ, le MZ-700 suit la philosophie du « clean computer » : seule une version minimale du programme moniteur (IPL) est présente en ROM. BASIC et les autres langages doivent être chargés depuis une cassette ou un disque.

Le MZ-700 conserve une forte compatibilité avec la série MZ-80K, partageant la même organisation mémoire et le même format de cassette. Au Royaume-Uni, il fut le 10e ordinateur domestique le plus vendu en 1983, apprécié pour sa qualité de fabrication et la fiabilité du chargement par cassette.</text>
			<text lang="it">Lo Sharp MZ-700 è un computer domestico prodotto da Sharp, rilasciato nel novembre 1982 in Giappone e nel 1983 in Europa. È il successore della linea MZ-80K e il primo computer MZ privo di monitor CRT integrato, adottando un design piatto sotto forma di unità tastiera collegabile a un televisore o monitor esterno, rendendolo significativamente più economico e portatile rispetto ai predecessori.

Il MZ-700 è dotato di un processore Sharp LH0080A (compatibile con Z80A) a 3,55 MHz, 64 KB di RAM e un display testuale da 40×25 caratteri con 8 colori, introducendo per la prima volta il colore nella linea MZ-80K. Non dispone di una vera modalità grafica bitmap; tutta la “grafica” è ottenuta tramite caratteri a blocchi e semigrafici della ROM del generatore di caratteri, con una risoluzione effettiva di circa 80×50 pixel. Il suono è un semplice altoparlante a 1 bit gestito da un timer 8253. L’archiviazione avviene tramite un’interfaccia a cassette integrata a 1200 baud.

Come tutti i computer della serie MZ, anche il MZ-700 segue la filosofia del “clean computer”: nella ROM è presente solo un programma monitor minimale (IPL). BASIC e altri linguaggi devono essere caricati da nastro o disco.

Il MZ-700 mantiene un’elevata compatibilità con la serie MZ-80K, condividendo lo stesso layout di memoria e formato delle cassette. Nel Regno Unito è stato il decimo computer domestico più venduto nel 1983, apprezzato per la qualità costruttiva e l’affidabilità del caricamento da cassette.</text>
			<text lang="pt">O Sharp MZ-700 é um computador doméstico fabricado pela Sharp, lançado em novembro de 1982 no Japão e em 1983 na Europa. É o sucessor da linha MZ-80K e o primeiro computador MZ sem monitor CRT integrado, adotando um design plano em forma de unidade de teclado que se liga a um televisor ou monitor externo, tornando-o significativamente mais barato e portátil do que os seus antecessores.

O MZ-700 possui um processador Sharp LH0080A (compatível com Z80A) a 3,55 MHz, 64 KB de RAM e um ecrã de texto de 40×25 caracteres com 8 cores, introduzindo pela primeira vez saída a cores na linha MZ-80K. Não possui um modo gráfico bitmap real; todos os “gráficos” são gerados através de caracteres de bloco e semigráficos da ROM do gerador de caracteres, resultando numa pseudo-resolução de 80×50 píxeis. O som é um simples altifalante de 1 bit através de um temporizador 8253. O armazenamento é feito por meio de uma interface de cassete integrada a 1200 baud.

Tal como todos os computadores da série MZ, o MZ-700 segue a filosofia de “computador limpo”: apenas um programa monitor mínimo (IPL) está presente na ROM. BASIC e outras linguagens devem ser carregados a partir de fita ou disco.

O MZ-700 mantém forte compatibilidade com a série MZ-80K, partilhando o mesmo mapa de memória e formato de cassete. No Reino Unido, foi o 10.º computador doméstico mais vendido em 1983, sendo elogiado pela qualidade de construção e pela fiabilidade do carregamento por cassete.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
