<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video">
			<pos>0.4815 0.402</pos>
			<size>0.18 0.22</size>
			<size if="${screen.ratio} == '16/10'">0.2 0.22</size>
			<size if="${screen.ratio} == '4/3'">0.26 0.22</size>
			<size if="${screen.ratio} == '21/9'">0.13 0.22</size>
		</image>
		<video name="videobox">
			<pos>0.4815 0.402</pos>
			<maxSize>0.204</maxSize>
			<pos if="${screen.ratio} == '16/10'">0.48 0.402</pos>
			<pos if="${screen.ratio} == '4/3'">0.475 0.402</pos>
			<pos if="${screen.ratio} == '21/9'">0.486 0.402</pos>
		</video>
		<text name="TextDate">
			<text>1978</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer">
			<text>Sharp</text>
		</text>
		<text name="TextName">
			<text>MZ-80K</text>
		</text>
		<text name="TextDesc">
			<text>The Sharp MZ-80K is a home computer manufactured by Sharp, released in 1978 in Japan and introduced to Europe in 1979. It was one of Sharp's first personal computers and a founding member of the long-running MZ series.

The MZ-80K features a Sharp LH0080A CPU (Z80A-compatible) running at 2 MHz, 48 KB RAM (approximately 32 KB usable), and an all-in-one design integrating a monochrome CRT monitor, a 40×25 character text display, a keyboard, and a built-in cassette tape recorder. Graphics are character-based only — preset shapes and icons via a character generator ROM, with no native high-resolution pixel-addressable graphics.

The MZ-80K's most distinctive feature is its “clean computer” philosophy — the ROM contains only the SP-1002 monitor program for basic I/O and cassette loading, with no built-in BASIC or operating system. Users had to load their chosen programming language from cassette tape before doing anything. This approach invited third-party development — companies like Hudson Soft produced multiple languages and operating systems for the platform, and users could choose from various BASIC interpreters, Pascal, FORTRAN, and assembly language tools.</text>
			<text lang="pl">Sharp MZ-80K to komputer domowy produkowany przez firmę Sharp, wydany w 1978 roku w Japonii i wprowadzony do Europy w 1979 roku. Był jednym z pierwszych komputerów osobistych Sharp oraz jednym z założycieli długowiecznej serii MZ.

MZ-80K wyposażony jest w procesor Sharp LH0080A (zgodny z Z80A) taktowany zegarem 2 MHz, 48 KB pamięci RAM (około 32 KB dostępne dla użytkownika) oraz konstrukcję typu all-in-one, integrującą monochromatyczny monitor CRT, tekstowy wyświetlacz 40×25 znaków, klawiaturę oraz wbudowany magnetofon kasetowy. Grafika jest wyłącznie znakowa — wykorzystuje predefiniowane kształty i ikony z ROM-u generatora znaków, bez natywnej grafiki wysokiej rozdzielczości adresowanej pikselowo.

Najbardziej charakterystyczną cechą MZ-80K jest filozofia „czystego komputera” — pamięć ROM zawiera jedynie program monitora SP-1002 do podstawowego wejścia/wyjścia i obsługi kaset, bez wbudowanego języka BASIC ani systemu operacyjnego. Użytkownicy musieli załadować wybrany język programowania z kasety przed rozpoczęciem pracy. Podejście to sprzyjało rozwojowi oprogramowania firm trzecich — firmy takie jak Hudson Soft tworzyły wiele języków i systemów operacyjnych dla tej platformy, a użytkownicy mogli wybierać spośród różnych interpreterów BASIC, Pascala, FORTRAN-u oraz narzędzi asemblerowych.</text>
			<text lang="ru">Sharp MZ-80K — это домашний компьютер, произведённый компанией Sharp, выпущенный в 1978 году в Японии и представленный в Европе в 1979 году. Он стал одним из первых персональных компьютеров Sharp и основателем длительной серии MZ.

MZ-80K оснащён процессором Sharp LH0080A (совместимым с Z80A) с тактовой частотой 2 МГц, 48 КБ оперативной памяти (около 32 КБ доступно пользователю) и выполнен в формате «всё в одном», объединяющем монохромный ЭЛТ-монитор, текстовый дисплей 40×25 символов, клавиатуру и встроенный кассетный магнитофон. Графика реализована только на уровне символов — используются предустановленные формы и иконки из ПЗУ генератора символов, без поддержки полноценной высокоразрешающей пиксельной графики.

Самой отличительной особенностью MZ-80K является философия «чистого компьютера» — в ПЗУ содержится только мониторная программа SP-1002 для базового ввода-вывода и загрузки с кассеты, без встроенного языка BASIC или операционной системы. Пользователи должны были загружать нужный язык программирования с кассеты перед началом работы. Такой подход способствовал развитию стороннего ПО — компании, такие как Hudson Soft, создавали различные языки и операционные системы для платформы, а пользователи могли выбирать между различными версиями BASIC, Pascal, FORTRAN и инструментами ассемблера.</text>
			<text lang="es">El Sharp MZ-80K es un ordenador doméstico fabricado por Sharp, lanzado en 1978 en Japón e introducido en Europa en 1979. Fue uno de los primeros ordenadores personales de Sharp y un miembro fundador de la longeva serie MZ.

El MZ-80K cuenta con un procesador Sharp LH0080A (compatible con Z80A) a 2 MHz, 48 KB de RAM (aproximadamente 32 KB utilizables) y un diseño todo en uno que integra un monitor CRT monocromo, una pantalla de texto de 40×25 caracteres, un teclado y un grabador de casetes integrado. Los gráficos son exclusivamente basados en caracteres, utilizando formas e iconos predefinidos mediante una ROM generadora de caracteres, sin gráficos nativos de alta resolución direccionables por píxeles.

La característica más distintiva del MZ-80K es su filosofía de “ordenador limpio”: la ROM contiene únicamente el programa monitor SP-1002 para E/S básica y carga desde casete, sin BASIC ni sistema operativo integrados. Los usuarios debían cargar el lenguaje de programación desde una cinta antes de comenzar a trabajar. Este enfoque fomentó el desarrollo por parte de terceros: empresas como Hudson Soft crearon múltiples lenguajes y sistemas operativos para la plataforma, y los usuarios podían elegir entre distintos intérpretes BASIC, Pascal, FORTRAN y herramientas de ensamblador.</text>
			<text lang="de">Der Sharp MZ-80K ist ein Heimcomputer von Sharp, der 1978 in Japan veröffentlicht und 1979 in Europa eingeführt wurde. Er war einer der ersten Personal Computer von Sharp und ein Gründungsmodell der langlebigen MZ-Serie.

Der MZ-80K verfügt über einen Sharp LH0080A Prozessor (Z80A-kompatibel) mit 2 MHz, 48 KB RAM (etwa 32 KB nutzbar) sowie ein All-in-One-Design mit integriertem monochromem CRT-Monitor, einer Textanzeige mit 40×25 Zeichen, einer Tastatur und einem eingebauten Kassettenrekorder. Die Grafik ist ausschließlich zeichenbasiert — mit vordefinierten Formen und Symbolen über eine Zeichengenerator-ROM, ohne native hochauflösende, pixeladressierbare Grafik.

Das markanteste Merkmal des MZ-80K ist seine „Clean Computer“-Philosophie: Das ROM enthält nur das Monitorprogramm SP-1002 für grundlegende Ein-/Ausgabe und das Laden von Kassette, ohne integriertes BASIC oder Betriebssystem. Benutzer mussten zunächst eine Programmiersprache von Kassette laden, bevor sie arbeiten konnten. Dieser Ansatz förderte die Entwicklung durch Drittanbieter — Unternehmen wie Hudson Soft entwickelten zahlreiche Sprachen und Betriebssysteme für die Plattform, und Benutzer konnten zwischen verschiedenen BASIC-Interpretern, Pascal, FORTRAN und Assembler-Werkzeugen wählen.</text>
			<text lang="fr">Le Sharp MZ-80K est un ordinateur domestique fabriqué par Sharp, lancé en 1978 au Japon et introduit en Europe en 1979. Il s’agissait de l’un des premiers ordinateurs personnels de Sharp et d’un modèle fondateur de la longue série MZ.

Le MZ-80K est équipé d’un processeur Sharp LH0080A (compatible Z80A) cadencé à 2 MHz, de 48 Ko de RAM (environ 32 Ko utilisables) et adopte une conception tout-en-un intégrant un moniteur CRT monochrome, un affichage texte de 40×25 caractères, un clavier et un lecteur de cassette intégré. Les graphismes sont uniquement basés sur des caractères, utilisant des formes et icônes prédéfinies via une ROM génératrice de caractères, sans graphismes natifs haute résolution adressables par pixel.

La caractéristique la plus distinctive du MZ-80K est sa philosophie de « clean computer » : la ROM ne contient que le programme moniteur SP-1002 pour les entrées/sorties de base et le chargement depuis cassette, sans BASIC ni système d’exploitation intégrés. Les utilisateurs devaient charger le langage de programmation de leur choix depuis une cassette avant toute utilisation. Cette approche a favorisé le développement par des tiers — des entreprises comme Hudson Soft ont créé de nombreux langages et systèmes d’exploitation pour la plateforme, et les utilisateurs pouvaient choisir entre divers interpréteurs BASIC, Pascal, FORTRAN et outils assembleur.</text>
			<text lang="it">Lo Sharp MZ-80K è un computer domestico prodotto da Sharp, rilasciato nel 1978 in Giappone e introdotto in Europa nel 1979. È stato uno dei primi personal computer Sharp e uno dei modelli fondatori della longeva serie MZ.

Il MZ-80K è dotato di un processore Sharp LH0080A (compatibile con Z80A) a 2 MHz, 48 KB di RAM (circa 32 KB utilizzabili) e di un design all-in-one che integra un monitor CRT monocromatico, un display testuale da 40×25 caratteri, una tastiera e un registratore a cassette integrato. La grafica è esclusivamente basata su caratteri, utilizzando forme e icone predefinite tramite una ROM generatrice di caratteri, senza grafica nativa ad alta risoluzione indirizzabile a pixel.

La caratteristica più distintiva del MZ-80K è la sua filosofia di “clean computer”: la ROM contiene solo il programma monitor SP-1002 per le operazioni di input/output di base e il caricamento da cassette, senza BASIC o sistema operativo integrati. Gli utenti dovevano caricare il linguaggio di programmazione desiderato da una cassetta prima di iniziare. Questo approccio ha favorito lo sviluppo da parte di terzi — aziende come Hudson Soft hanno prodotto numerosi linguaggi e sistemi operativi per la piattaforma, e gli utenti potevano scegliere tra vari interpreti BASIC, Pascal, FORTRAN e strumenti di assemblaggio.</text>
			<text lang="pt">O Sharp MZ-80K é um computador doméstico fabricado pela Sharp, lançado em 1978 no Japão e introduzido na Europa em 1979. Foi um dos primeiros computadores pessoais da Sharp e um dos modelos fundadores da longa série MZ.

O MZ-80K possui um processador Sharp LH0080A (compatível com Z80A) a 2 MHz, 48 KB de RAM (cerca de 32 KB utilizáveis) e um design all-in-one que integra um monitor CRT monocromático, um ecrã de texto de 40×25 caracteres, um teclado e um gravador de cassetes integrado. Os gráficos são apenas baseados em caracteres — utilizando formas e ícones predefinidos através de uma ROM geradora de caracteres, sem gráficos nativos de alta resolução com endereçamento por pixel.

A característica mais distintiva do MZ-80K é a sua filosofia de “computador limpo”: a ROM contém apenas o programa monitor SP-1002 para operações básicas de entrada/saída e carregamento a partir de cassete, sem BASIC ou sistema operativo integrados. Os utilizadores tinham de carregar a linguagem de programação desejada a partir de uma cassete antes de começar a utilizar o sistema. Esta abordagem incentivou o desenvolvimento por terceiros — empresas como a Hudson Soft criaram várias linguagens e sistemas operativos para a plataforma, permitindo aos utilizadores escolher entre diferentes interpretadores BASIC, Pascal, FORTRAN e ferramentas de assembly.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
