<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video">
			<pos>0.5 0.354</pos>
			<size>0.17 0.24</size>
			<size if="${screen.ratio} == '16/10'">0.19 0.24</size>
			<size if="${screen.ratio} == '4/3'">0.23 0.24</size>
			<size if="${screen.ratio} == '21/9'">0.13 0.24</size>
		</image>
		<video name="videobox">
			<pos>0.5 0.356</pos>
			<maxSize>0.21</maxSize>
		</video>
		<text name="TextDate">
			<text>1984</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer">
			<text>Sharp</text>
		</text>
		<text name="TextName">
			<text>MZ-800</text>
		</text>
		<text name="TextDesc">
			<text>The Sharp MZ-800 is a home computer manufactured by Sharp, released in 1984. It was primarily marketed in Japan, Germany, and the United Kingdom, with a particularly strong following in Central Europe (especially Czechoslovakia). It is the successor to the MZ-700 and represents a significant upgrade in graphics and sound capabilities.

The MZ-800 features a Z80A CPU at 3.55 MHz, 64 KB RAM, 16 KB VRAM (expandable), and a Texas Instruments SN76489-compatible sound chip providing 3 tone channels + 1 noise channel. Graphics modes include 320×200 at 4 colors and 640×200 monochrome with standard VRAM, or up to 320×200 at 16 colors / 640×200 at 4 colors with expanded VRAM. Text modes support 40×25 and 80×25 characters. The system includes two ATARI-compatible joystick ports.

Like all MZ series computers, the MZ-800 follows the “clean computer” philosophy — only a minimal monitor program in ROM. BASIC and other languages must be loaded from cassette or disk. The machine also runs P-CP/M (Sharp's customized CP/M 2.2).

European models could substitute the tape drive for a 2.8-inch Quick Disk drive. The MZ-800 is backwards compatible with the MZ-700 via a hardware/software compatibility switch, giving access to the entire MZ-700 software library.</text>
			<text lang="pl">Sharp MZ-800 to komputer domowy produkowany przez firmę Sharp, wydany w 1984 roku. Był sprzedawany głównie w Japonii, Niemczech i Wielkiej Brytanii, a szczególną popularność zdobył w Europie Środkowej (zwłaszcza w Czechosłowacji). Jest następcą modelu MZ-700 i stanowi znaczące ulepszenie w zakresie grafiki i dźwięku.

MZ-800 wyposażony jest w procesor Z80A o częstotliwości 3,55 MHz, 64 KB pamięci RAM, 16 KB pamięci VRAM (z możliwością rozszerzenia) oraz układ dźwiękowy kompatybilny z Texas Instruments SN76489, oferujący 3 kanały tonalne i 1 kanał szumu. Tryby graficzne obejmują 320×200 w 4 kolorach oraz 640×200 monochromatyczny przy standardowej VRAM, lub do 320×200 w 16 kolorach oraz 640×200 w 4 kolorach przy rozszerzonej VRAM. Tryby tekstowe obsługują 40×25 oraz 80×25 znaków. System posiada również dwa porty joysticków kompatybilne ze standardem Atari.

Podobnie jak wszystkie komputery serii MZ, MZ-800 stosuje filozofię „czystego komputera” — w ROM znajduje się jedynie minimalny program monitora. BASIC i inne języki muszą być ładowane z kasety lub dysku. System obsługuje także P-CP/M (zmodyfikowaną przez Sharp wersję CP/M 2.2).

Europejskie modele mogły zastępować napęd kasetowy napędem Quick Disk o średnicy 2,8 cala. MZ-800 jest kompatybilny wstecznie z MZ-700 dzięki przełącznikowi sprzętowo-programowemu, co umożliwia korzystanie z całej biblioteki oprogramowania MZ-700.</text>
			<text lang="ru">Sharp MZ-800 — это домашний компьютер, произведённый компанией Sharp и выпущенный в 1984 году. Он продавался преимущественно в Японии, Германии и Великобритании, а также получил особую популярность в Центральной Европе (особенно в Чехословакии). Является преемником MZ-700 и представляет собой значительное улучшение в области графики и звука.

MZ-800 оснащён процессором Z80A с тактовой частотой 3,55 МГц, 64 КБ оперативной памяти, 16 КБ видеопамяти (с возможностью расширения) и звуковым чипом, совместимым с Texas Instruments SN76489, обеспечивающим 3 тональных канала и 1 канал шума. Графические режимы включают 320×200 при 4 цветах и 640×200 монохромный при стандартной VRAM, либо до 320×200 при 16 цветах и 640×200 при 4 цветах при расширенной VRAM. Текстовые режимы поддерживают 40×25 и 80×25 символов. Также имеется два порта джойстиков, совместимых со стандартом Atari.

Как и все компьютеры серии MZ, MZ-800 следует философии «чистого компьютера» — в ПЗУ содержится лишь минимальная мониторная программа. BASIC и другие языки необходимо загружать с кассеты или диска. Компьютер также поддерживает P-CP/M (модифицированную версию CP/M 2.2 от Sharp).

Европейские модели могли оснащаться приводом Quick Disk (2,8 дюйма) вместо кассетного накопителя. MZ-800 обладает обратной совместимостью с MZ-700 благодаря аппаратно-программному переключателю, что позволяет запускать всё программное обеспечение для MZ-700.</text>
			<text lang="es">El Sharp MZ-800 es un ordenador doméstico fabricado por Sharp y lanzado en 1984. Se comercializó principalmente en Japón, Alemania y el Reino Unido, con una notable popularidad en Europa Central (especialmente en Checoslovaquia). Es el sucesor del MZ-700 y supone una mejora significativa en capacidades gráficas y de sonido.

El MZ-800 cuenta con un procesador Z80A a 3,55 MHz, 64 KB de RAM, 16 KB de VRAM (ampliables) y un chip de sonido compatible con el Texas Instruments SN76489 que proporciona 3 canales de tono y 1 canal de ruido. Los modos gráficos incluyen 320×200 con 4 colores y 640×200 monocromo con VRAM estándar, o hasta 320×200 con 16 colores y 640×200 con 4 colores con VRAM ampliada. Los modos de texto admiten 40×25 y 80×25 caracteres. El sistema incluye además dos puertos de joystick compatibles con Atari.

Como todos los ordenadores de la serie MZ, el MZ-800 sigue la filosofía de “ordenador limpio”: solo incluye un programa monitor mínimo en ROM. BASIC y otros lenguajes deben cargarse desde cinta o disco. También puede ejecutar P-CP/M (la versión personalizada de CP/M 2.2 de Sharp).

Los modelos europeos podían sustituir la unidad de casete por una unidad Quick Disk de 2,8 pulgadas. El MZ-800 es compatible con el MZ-700 mediante un interruptor de compatibilidad hardware/software, lo que permite acceder a toda la biblioteca de software del MZ-700.</text>
			<text lang="de">Der Sharp MZ-800 ist ein Heimcomputer von Sharp, der 1984 veröffentlicht wurde. Er wurde hauptsächlich in Japan, Deutschland und im Vereinigten Königreich vermarktet und erfreute sich besonderer Beliebtheit in Mitteleuropa (insbesondere in der Tschechoslowakei). Er ist der Nachfolger des MZ-700 und stellt eine deutliche Verbesserung bei Grafik- und Soundfähigkeiten dar.

Der MZ-800 verfügt über einen Z80A-Prozessor mit 3,55 MHz, 64 KB RAM, 16 KB VRAM (erweiterbar) sowie einen zum Texas Instruments SN76489 kompatiblen Soundchip mit 3 Tonkanälen und 1 Rauschkanal. Zu den Grafikmodi gehören 320×200 mit 4 Farben und 640×200 monochrom mit Standard-VRAM oder bis zu 320×200 mit 16 Farben bzw. 640×200 mit 4 Farben bei erweiterter VRAM. Textmodi unterstützen 40×25 und 80×25 Zeichen. Außerdem besitzt das System zwei Atari-kompatible Joystick-Anschlüsse.

Wie alle Computer der MZ-Serie folgt auch der MZ-800 der „Clean Computer“-Philosophie: Im ROM befindet sich nur ein minimales Monitorprogramm. BASIC und andere Sprachen müssen von Kassette oder Diskette geladen werden. Das System kann auch P-CP/M (Sharps angepasste Version von CP/M 2.2) ausführen.

Europäische Modelle konnten anstelle eines Kassettenlaufwerks ein 2,8-Zoll-Quick-Disk-Laufwerk verwenden. Der MZ-800 ist durch einen Hardware-/Software-Kompatibilitätsschalter abwärtskompatibel zum MZ-700 und ermöglicht so den Zugriff auf dessen gesamte Softwarebibliothek.</text>
			<text lang="fr">Le Sharp MZ-800 est un ordinateur domestique fabriqué par Sharp et lancé en 1984. Il a été principalement commercialisé au Japon, en Allemagne et au Royaume-Uni, avec une forte popularité en Europe centrale (notamment en Tchécoslovaquie). Il succède au MZ-700 et représente une amélioration significative des capacités graphiques et sonores.

Le MZ-800 est équipé d’un processeur Z80A cadencé à 3,55 MHz, de 64 Ko de RAM, de 16 Ko de VRAM (extensible) et d’une puce sonore compatible Texas Instruments SN76489 offrant 3 canaux de tonalité et 1 canal de bruit. Les modes graphiques incluent 320×200 en 4 couleurs et 640×200 monochrome avec VRAM standard, ou jusqu’à 320×200 en 16 couleurs et 640×200 en 4 couleurs avec VRAM étendue. Les modes texte prennent en charge 40×25 et 80×25 caractères. Le système dispose également de deux ports joystick compatibles Atari.

Comme tous les ordinateurs de la série MZ, le MZ-800 suit la philosophie du « clean computer » : seule une version minimale du programme moniteur est présente en ROM. BASIC et les autres langages doivent être chargés depuis cassette ou disque. Il peut également exécuter le P-CP/M (version personnalisée de CP/M 2.2 par Sharp).

Les modèles européens pouvaient remplacer le lecteur de cassette par un lecteur Quick Disk de 2,8 pouces. Le MZ-800 est compatible avec le MZ-700 grâce à un commutateur matériel/logiciel, permettant d’accéder à toute la bibliothèque logicielle du MZ-700.</text>
			<text lang="it">Lo Sharp MZ-800 è un computer domestico prodotto da Sharp e rilasciato nel 1984. È stato commercializzato principalmente in Giappone, Germania e Regno Unito, con una forte diffusione in Europa centrale (soprattutto in Cecoslovacchia). È il successore del MZ-700 e rappresenta un notevole miglioramento nelle capacità grafiche e sonore.

Il MZ-800 è dotato di un processore Z80A a 3,55 MHz, 64 KB di RAM, 16 KB di VRAM (espandibile) e un chip audio compatibile con il Texas Instruments SN76489, con 3 canali di tono e 1 canale di rumore. Le modalità grafiche includono 320×200 a 4 colori e 640×200 monocromatico con VRAM standard, oppure fino a 320×200 a 16 colori e 640×200 a 4 colori con VRAM espansa. Le modalità testo supportano 40×25 e 80×25 caratteri. Il sistema include anche due porte joystick compatibili con Atari.

Come tutti i computer della serie MZ, anche il MZ-800 segue la filosofia del “clean computer”: nella ROM è presente solo un programma monitor minimale. BASIC e altri linguaggi devono essere caricati da nastro o disco. Il sistema può eseguire anche P-CP/M (la versione personalizzata di CP/M 2.2 di Sharp).

I modelli europei potevano sostituire l’unità a cassette con un’unità Quick Disk da 2,8 pollici. Il MZ-800 è retrocompatibile con il MZ-700 tramite un interruttore hardware/software, consentendo l’accesso all’intera libreria software del MZ-700.</text>
			<text lang="pt">O Sharp MZ-800 é um computador doméstico fabricado pela Sharp e lançado em 1984. Foi comercializado principalmente no Japão, Alemanha e Reino Unido, com uma forte presença na Europa Central (especialmente na Checoslováquia). É o sucessor do MZ-700 e representa uma melhoria significativa nas capacidades gráficas e de som.

O MZ-800 possui um processador Z80A a 3,55 MHz, 64 KB de RAM, 16 KB de VRAM (expansível) e um chip de som compatível com o Texas Instruments SN76489, com 3 canais de tom e 1 canal de ruído. Os modos gráficos incluem 320×200 com 4 cores e 640×200 monocromático com VRAM padrão, ou até 320×200 com 16 cores e 640×200 com 4 cores com VRAM expandida. Os modos de texto suportam 40×25 e 80×25 caracteres. O sistema inclui ainda duas portas de joystick compatíveis com Atari.

Tal como todos os computadores da série MZ, o MZ-800 segue a filosofia de “computador limpo”: apenas um programa monitor mínimo está presente na ROM. BASIC e outras linguagens devem ser carregados a partir de fita ou disco. O sistema também executa o P-CP/M (versão personalizada do CP/M 2.2 pela Sharp).

Os modelos europeus podiam substituir o leitor de cassete por uma unidade Quick Disk de 2,8 polegadas. O MZ-800 é retrocompatível com o MZ-700 através de um interruptor de compatibilidade hardware/software, permitindo acesso a toda a biblioteca de software do MZ-700.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
