<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video">
			<pos>0.475 0.394</pos>
			<size>0.19 0.25</size>
			<size if="${screen.ratio} == '16/10'">0.22 0.25</size>
			<size if="${screen.ratio} == '4/3'">0.27 0.25</size>
			<size if="${screen.ratio} == '21/9'">0.14 0.25</size>
		</image>
		<video name="videobox">
			<pos>0.475 0.394</pos>
			<maxSize>0.232</maxSize>
			<pos if="${screen.ratio} == '16/10'">0.472 0.394</pos>
			<pos if="${screen.ratio} == '4/3'">0.467 0.394</pos>
			<pos if="${screen.ratio} == '21/9'">0.481 0.394</pos>
		</video>
		<text name="TextDate">
			<text>1985</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer">
			<text>Amstrad</text>
		</text>
		<text name="TextName">
			<text>PCW</text>
		</text>
		<text name="TextDesc">
			<text>The Amstrad PCW series is a range of personal computers produced by British company Amstrad from 1985 to 1998, and also sold under licence in Europe as the "Joyce" by the German electronics company Schneider in the early years of the series' life. The PCW, short for Personal Computer Word-processor, was targeted at the word processing and home office markets. When it was launched, the cost of a PCW system was under 25% of the cost of almost all PC compatibles in the UK, and as a result the machine was very popular both in the UK and in Europe. The series sold 8 million units. The last two models, introduced in the mid-1990s, were commercial failures, because of falling prices, greater capabilities, and wider range of software for PC compatibles.</text>
			<text lang="pl">Seria Amstrad PCW to linia komputerów osobistych produkowanych przez brytyjską firmę Amstrad w latach 1985–1998, sprzedawanych również na licencji w Europie pod nazwą „Joyce” przez niemiecką firmę Schneider we wczesnych latach istnienia serii. Skrót PCW oznacza Personal Computer Word-processor, a komputery te były przeznaczone głównie do edycji tekstów i zastosowań biurowych w domu.

W momencie premiery koszt systemu PCW wynosił mniej niż 25% ceny większości komputerów kompatybilnych z PC w Wielkiej Brytanii, co sprawiło, że maszyna stała się bardzo popularna zarówno w Wielkiej Brytanii, jak i w Europie. Seria sprzedała się w liczbie 8 milionów egzemplarzy. Ostatnie dwa modele, wprowadzone w połowie lat 90., okazały się porażką komercyjną ze względu na spadające ceny, większe możliwości oraz szerszą ofertę oprogramowania dla komputerów PC.</text>
			<text lang="ru">Серия Amstrad PCW — это линейка персональных компьютеров, выпускавшихся британской компанией Amstrad с 1985 по 1998 год, а также продававшихся по лицензии в Европе под названием «Joyce» немецкой компанией Schneider в первые годы существования серии. Аббревиатура PCW означает Personal Computer Word-processor, и эти компьютеры были ориентированы на обработку текстов и домашние офисные задачи.

На момент выхода стоимость системы PCW составляла менее 25% от цены большинства IBM PC-совместимых компьютеров в Великобритании, благодаря чему она стала очень популярной как в Великобритании, так и в Европе. Всего было продано около 8 миллионов устройств. Последние две модели, выпущенные в середине 1990-х годов, оказались коммерчески неудачными из-за снижения цен, увеличения возможностей и более широкого выбора программного обеспечения для PC-совместимых систем.</text>
			<text lang="es">La serie Amstrad PCW es una gama de ordenadores personales producidos por la empresa británica Amstrad entre 1985 y 1998, y también vendidos bajo licencia en Europa como “Joyce” por la compañía alemana Schneider en los primeros años de la serie. PCW significa Personal Computer Word-processor, y estaba orientado al procesamiento de textos y al uso doméstico en oficinas.

En el momento de su lanzamiento, el coste de un sistema PCW era inferior al 25% del precio de la mayoría de los ordenadores compatibles con PC en el Reino Unido, lo que lo hizo muy popular tanto en el Reino Unido como en Europa. La serie vendió 8 millones de unidades. Los dos últimos modelos, introducidos a mediados de los años 90, fueron un fracaso comercial debido a la bajada de precios, mayores capacidades y una mayor variedad de software disponible para los PC compatibles.</text>
			<text lang="de">Die Amstrad-PCW-Serie ist eine Reihe von Personal Computern, die vom britischen Unternehmen Amstrad von 1985 bis 1998 hergestellt wurden und in den frühen Jahren der Serie in Europa auch unter Lizenz als „Joyce“ von der deutschen Elektronikfirma Schneider verkauft wurden. PCW steht für Personal Computer Word-processor und war auf Textverarbeitung und den Heim-Bürobereich ausgerichtet.

Zum Zeitpunkt der Einführung kostete ein PCW-System weniger als 25 % der meisten PC-kompatiblen Computer im Vereinigten Königreich, was es sowohl dort als auch in Europa sehr beliebt machte. Insgesamt wurden 8 Millionen Einheiten verkauft. Die letzten beiden Modelle, die Mitte der 1990er Jahre eingeführt wurden, waren kommerzielle Misserfolge aufgrund sinkender Preise, höherer Leistungsfähigkeit und einer größeren Softwareauswahl bei PC-kompatiblen Systemen.</text>
			<text lang="fr">La série Amstrad PCW est une gamme d’ordinateurs personnels produite par la société britannique Amstrad de 1985 à 1998, et également vendue sous licence en Europe sous le nom de « Joyce » par la société allemande Schneider au début de la vie de la série. PCW signifie Personal Computer Word-processor et était destiné au traitement de texte et aux usages bureautiques à domicile.

Lors de son lancement, le coût d’un système PCW était inférieur à 25 % du prix de la plupart des ordinateurs compatibles PC au Royaume-Uni, ce qui le rendit très populaire au Royaume-Uni comme en Europe. La série s’est vendue à 8 millions d’exemplaires. Les deux derniers modèles, introduits au milieu des années 1990, furent des échecs commerciaux en raison de la baisse des prix, de capacités supérieures et d’une offre logicielle plus large pour les PC compatibles.</text>
			<text lang="it">La serie Amstrad PCW è una gamma di computer personali prodotta dall’azienda britannica Amstrad dal 1985 al 1998, e venduta anche su licenza in Europa con il nome “Joyce” dalla società tedesca Schneider nei primi anni della serie. PCW significa Personal Computer Word-processor ed era destinato all’elaborazione testi e all’uso da ufficio domestico.

Al momento del lancio, il costo di un sistema PCW era inferiore al 25% del prezzo della maggior parte dei PC compatibili nel Regno Unito, rendendolo molto popolare sia nel Regno Unito che in Europa. La serie ha venduto 8 milioni di unità. Gli ultimi due modelli, introdotti a metà degli anni ’90, furono un fallimento commerciale a causa del calo dei prezzi, delle maggiori capacità e della più ampia disponibilità di software per PC compatibili.</text>
			<text lang="pt">A série Amstrad PCW é uma gama de computadores pessoais produzida pela empresa britânica Amstrad entre 1985 e 1998, e também vendida sob licença na Europa como “Joyce” pela empresa alemã Schneider nos primeiros anos da série. PCW significa Personal Computer Word-processor, sendo direcionado ao processamento de texto e ao uso em escritório doméstico.

No momento do lançamento, o custo de um sistema PCW era inferior a 25% do preço da maioria dos computadores compatíveis com PC no Reino Unido, o que o tornou muito popular tanto no Reino Unido como na Europa. A série vendeu 8 milhões de unidades. Os dois últimos modelos, introduzidos em meados da década de 1990, foram fracassos comerciais devido à queda de preços, maiores capacidades e maior variedade de software disponível para PCs compatíveis.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
