<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video">
			<pos>0.5 0.386</pos>
			<size>0.2 0.25</size>
			<size if="${screen.ratio} == '16/10'">0.22 0.25</size>
			<size if="${screen.ratio} == '4/3'">0.26 0.25</size>
			<size if="${screen.ratio} == '21/9'">0.14 0.25</size>
		</image>
		<video name="videobox">
			<pos>0.5 0.386</pos>
			<maxSize>0.234</maxSize>
		</video>
		<text name="TextDate">
			<text>2012</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer">
			<text>byuu</text>
		</text>
		<text name="TextName">
			<text>Super Game Boy MSU1</text>
		</text>
		<text name="TextDesc">
			<text>SGB-MSU1 is a modification for emulating the Super Game Boy (SGB) that adds the functionality of the MSU-1 enhancement chip. This allows for custom, high-quality audio to be played in a Game Boy game, as it uses external PCM audio files instead of the original sound hardware. This modification is supported on devices like SD2SNES/FXPAK Pro flash carts and some MiSTer FPGA core.</text>
			<text lang="pl">SGB-MSU1 to modyfikacja emulacji Super Game Boya (SGB), która dodaje obsługę układu rozszerzeń MSU-1. Umożliwia ona odtwarzanie niestandardowego, wysokiej jakości dźwięku w grach Game Boy poprzez użycie zewnętrznych plików audio PCM zamiast oryginalnego sprzętu dźwiękowego. Modyfikacja jest obsługiwana na urządzeniach takich jak kartridże flash SD2SNES/FXPAK Pro oraz na niektórych rdzeniach MiSTer FPGA.</text>
			<text lang="ru">SGB-MSU1 — это модификация для эмуляции Super Game Boy (SGB), добавляющая поддержку чипа расширения MSU-1. Она позволяет воспроизводить пользовательский высококачественный звук в играх Game Boy, используя внешние PCM-аудиофайлы вместо оригинального звукового оборудования. Модификация поддерживается на таких устройствах, как флеш-картриджи SD2SNES/FXPAK Pro, а также на некоторых ядрах MiSTer FPGA.</text>
			<text lang="es">SGB-MSU1 es una modificación para la emulación del Super Game Boy (SGB) que añade la funcionalidad del chip de expansión MSU-1. Esto permite reproducir audio personalizado de alta calidad en juegos de Game Boy mediante el uso de archivos de audio PCM externos en lugar del hardware de sonido original. Esta modificación es compatible con dispositivos como los cartuchos flash SD2SNES/FXPAK Pro y algunos núcleos MiSTer FPGA.</text>
			<text lang="de">SGB-MSU1 ist eine Modifikation für die Emulation des Super Game Boy (SGB), die die Funktionalität des MSU-1-Erweiterungschips hinzufügt. Dadurch kann benutzerdefinierte, hochwertige Audioausgabe in Game-Boy-Spielen verwendet werden, indem externe PCM-Audiodateien anstelle der originalen Sound-Hardware genutzt werden. Diese Modifikation wird von Geräten wie SD2SNES/FXPAK Pro Flash-Cartridges und einigen MiSTer-FPGA-Cores unterstützt.</text>
			<text lang="fr">SGB-MSU1 est une modification pour l’émulation du Super Game Boy (SGB) qui ajoute la prise en charge de la puce d’extension MSU-1. Elle permet de lire un audio personnalisé de haute qualité dans les jeux Game Boy en utilisant des fichiers audio PCM externes au lieu du matériel sonore d’origine. Cette modification est prise en charge sur des appareils tels que les cartouches flash SD2SNES/FXPAK Pro et certains cœurs MiSTer FPGA.</text>
			<text lang="it">SGB-MSU1 è una modifica per l’emulazione del Super Game Boy (SGB) che aggiunge il supporto al chip di espansione MSU-1. Questo consente la riproduzione di audio personalizzato di alta qualità nei giochi Game Boy, utilizzando file audio PCM esterni al posto dell’hardware sonoro originale. La modifica è supportata su dispositivi come le flash cart SD2SNES/FXPAK Pro e su alcuni core MiSTer FPGA.</text>
			<text lang="pt">SGB-MSU1 é uma modificação para a emulação do Super Game Boy (SGB) que adiciona o suporte ao chip de expansão MSU-1. Isso permite a reprodução de áudio personalizado de alta qualidade em jogos de Game Boy, utilizando arquivos de áudio PCM externos em vez do hardware de som original. A modificação é suportada em dispositivos como os cartuchos flash SD2SNES/FXPAK Pro e em alguns núcleos MiSTer FPGA.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
