<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
<!-- Original openlara -->
		<image name="sysart">
			<path>./../../_inc/arts/openlara.png</path>
			<path ifSubset="addons:yes">./../../../ckau-book-addons/_inc/arts/4K/openlara.png</path>
		</image>
		<image name="sysbg-video">
			<pos>0.4485 0.457</pos>
			<size>0.21 0.27</size>
			<pos if="${screen.ratio} == '16/10'">0.4425 0.457</pos>
			<size if="${screen.ratio} == '16/10'">0.23 0.27</size>
			<pos if="${screen.ratio} == '4/3'">0.4305 0.457</pos>
			<size if="${screen.ratio} == '4/3'">0.28 0.27</size>
			<pos if="${screen.ratio} == '21/9'">0.4625 0.457</pos>
			<size if="${screen.ratio} == '21/9'">0.16 0.27</size>
		</image>
		<video name="videobox">
			<path>./../../_inc/videos/openlara.mp4</path>
			<path ifSubset="addons:yes">./../../../ckau-book-addons/_inc/videos/openlara.mp4</path>
			<pos>0.4485 0.457</pos>
			<maxSize>0.248</maxSize>
			<pos if="${screen.ratio} == '16/10'">0.4425 0.457</pos>
			<pos if="${screen.ratio} == '4/3'">0.431 0.457</pos>
			<pos if="${screen.ratio} == '21/9'">0.4614 0.457</pos>
		</video>
		<text name="TextDate">
			<text>2021</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer">
			<text>LostArtefacts</text>
		</text>
		<text name="TextName">
			<text>TR3X</text>
		</text>
		<text name="TextVariant">
			<text>Port</text>
			<text lang="pl">Port</text>
			<text lang="ru">Порт</text>
			<text lang="es">Puerto</text>
			<text lang="de">Hafen</text>
			<text lang="fr">Port</text>
			<text lang="it">Port</text>
			<text lang="pt">Porto</text>
		</text>
		<text name="TextDesc">
			<text>Welcome to TRX – an open-source reimplementation of Tomb Raider 1, Tomb Raider 2 and Tomb Raider 3. TRX aims to enhance these classic games through decompilation and the implementation of open-source alternatives to proprietary components. TRX is a single engine capable of running TR1, TR2, and custom levels respecting each of the distinct, classic engines' mechanics.</text>
			<text lang="it">Benvenuti in TRX – una reimplementazione open-source di Tomb Raider 1, Tomb Raider 2 e Tomb Raider 3. TRX mira a migliorare questi giochi classici tramite la decompilazione e l’implementazione di alternative open-source ai componenti proprietari. TRX è un motore unico in grado di eseguire TR1, TR2 e livelli personalizzati, rispettando le meccaniche distintive dei motori classici originali.</text>
			<text lang="fr">Bienvenue dans TRX — une réimplémentation open source de Tomb Raider 1, Tomb Raider 2 et Tomb Raider 3. TRX a pour objectif d’améliorer ces jeux classiques grâce à la décompilation et à la mise en œuvre d’alternatives open source aux composants propriétaires. TRX est un moteur unique capable d’exécuter TR1, TR2 et des niveaux personnalisés, tout en respectant les mécaniques distinctes de chacun des moteurs classiques originaux.</text>
			<text lang="de">Willkommen bei TRX – einer Open-Source-Neuumsetzung von Tomb Raider 1, Tomb Raider 2 und Tomb Raider 3. TRX hat das Ziel, diese klassischen Spiele durch Dekompilierung und die Implementierung von Open-Source-Alternativen zu proprietären Komponenten zu verbessern. TRX ist eine einzige Engine, die TR1, TR2 sowie benutzerdefinierte Level ausführen kann und dabei die jeweiligen Mechaniken der klassischen Original-Engines respektiert.</text>
			<text lang="es">Bienvenido a TRX, una reimplementación de código abierto de Tomb Raider 1, Tomb Raider 2 y Tomb Raider 3. TRX tiene como objetivo mejorar estos juegos clásicos mediante la decompilación y la implementación de alternativas de código abierto a componentes propietarios. TRX es un motor único capaz de ejecutar TR1, TR2 y niveles personalizados, respetando las mecánicas distintivas de cada uno de los motores clásicos originales.</text>
			<text lang="ru">Добро пожаловать в TRX — открытое переосмысление Tomb Raider 1, Tomb Raider 2 и Tomb Raider 3. Цель TRX — улучшить эти классические игры с помощью декомпиляции и внедрения открытых альтернатив проприетарным компонентам. TRX представляет собой единый движок, способный запускать TR1, TR2 и пользовательские уровни, при этом сохраняя уникальные механики каждого из классических оригинальных движков.</text>
			<text lang="pl">Witamy w TRX — otwartoźródłowej reimplementacji Tomb Raider 1, Tomb Raider 2 oraz Tomb Raider 3. Celem TRX jest ulepszenie tych klasycznych gier poprzez dekompilację oraz wdrażanie otwartoźródłowych alternatyw dla komponentów własnościowych. TRX to pojedynczy silnik zdolny do uruchamiania TR1, TR2 oraz niestandardowych poziomów, z zachowaniem charakterystycznych mechanik każdego z klasycznych oryginalnych silników.</text>
			<text lang="pt">Bem-vindo ao TRX — uma reimplementação de código aberto de Tomb Raider 1, Tomb Raider 2 e Tomb Raider 3. O TRX tem como objetivo aprimorar esses jogos clássicos por meio da descompilação e da implementação de alternativas de código aberto a componentes proprietários. O TRX é um motor único capaz de executar TR1, TR2 e níveis personalizados, respeitando as mecânicas distintas de cada um dos motores clássicos originais.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
