<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<!-- fix bg color -->
		<image name="sysbg-fix" extra="true">
			<origin>0.5 0.5</origin>
			<pos>0.5 0.5</pos>
			<maxSize>1 1</maxSize>
			<path>./../../_inc/arts/ussrarcade-fix.png</path>
			<!-- Loads 4K image, if addon is available -->
			<path ifSubset="addons:yes">./../../../ckau-book-addons/_inc/arts/4K/ussrarcade-fix.png</path>
			<zIndex>26</zIndex>
		</image>
		<image name="sysbg-video">
			<visible>false</visible>
		</image>
		<video name="videobox">
			<pos>0.501 0.358</pos>
			<maxSize>0.366</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '16/10'">0.408</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '4/3'">0.488</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '21/9'">0.274</maxSize>
		</video>
		<text name="TextDate">
			<text>1974</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer">
			<text>USSR</text>
			<text lang="ru">СССР</text>
		</text>
		<text name="TextName">
			<text>Soviet Arcade Machines</text>
			<text lang="ru">Советские игровые автоматы</text>
		</text>
		<text name="TextDesc">
			<text>Amusement devices, or arcade machines, were produced in the USSR starting in the early 1970s. Soviet arcade machines were installed in leisure locations such as parks, cinemas, arcade halls, as well as in waiting areas of railway stations, hotel lobbies, and similar places. Gameplay was paid for using coins or tokens. The machines did not award monetary prizes. Most of them simply allowed one or more players to play for a limited time. Some machines offered additional playtime as a reward, while prize-based machines dispensed toys or souvenirs.

From the early 1990s, their numbers declined sharply. Eventually, arcade machines were completely replaced by competitors based on home computers (often ZX Spectrum or NES clones), and later by foreign arcade systems.

In 2007, the Museum of Soviet Arcade Machines opened in Moscow, with a branch also located in Saint Petersburg. In 2010, the first Championship of Soviet Arcade Machine Wrestling took place.

Today, Soviet arcade machines survive only in a few parks of culture and recreation and in rare arcade halls specializing specifically in Soviet machines.</text>
			<text lang="pl">Urządzenia rozrywkowe, czyli automaty do gier, były produkowane w ZSRR od początku lat 70. XX wieku. Radzieckie automaty do gier znajdowały się w miejscach wypoczynku, takich jak parki, kina, salony gier, a także w poczekalniach dworców, hotelowych lobby itp. Opłata za grę odbywała się za pomocą monet lub żetonów. Automaty nie wypłacały nagród pieniężnych. Większość z nich umożliwiała jedynie grę przez określony czas dla jednego lub kilku graczy. Niektóre maszyny oferowały dodatkowy czas gry jako nagrodę, a w automatach z nagrodami rzeczowymi można było wygrać zabawki lub pamiątki.

Od początku lat 90. ich liczba zaczęła gwałtownie spadać. Z czasem automaty zostały całkowicie wyparte przez rozwiązania oparte na komputerach domowych (często ZX Spectrum lub klony NES), a później przez zagraniczne odpowiedniki.

W 2007 roku w Moskwie otwarto Muzeum Radzieckich Automatów do Gier, którego oddział znajduje się także w Petersburgu. W 2010 roku odbyły się pierwsze mistrzostwa w „walce” na radzieckich automatach.

Obecnie radzieckie automaty do gier zachowały się jedynie w niektórych parkach oraz nielicznych salonach specjalizujących się w tego typu urządzeniach.</text>
			<text lang="ru">Развлекательные устройства, или игровые автоматы, производились в СССР с начала 1970-х годов. Советские игровые автоматы размещались в местах проведения досуга — парках, кинотеатрах, залах игровых автоматов, а также в зонах ожидания вокзалов, гостиничных вестибюлях и т. п.. Оплата игры производилась монетами или жетонами. Устройства не выдавали денежных призов. Значительная их часть лишь предоставляла право игры одному или нескольким игрокам в течение определённого времени. Некоторые автоматы в качестве выигрыша предлагали дополнительное игровое время, в аппаратах с вещевым выигрышем в качестве призов выступали игрушки или сувениры.

С начала 1990-х годов их количество стало резко уменьшаться. В дальнейшем игровые автоматы были окончательно вытеснены своими конкурентами на базе бытовых компьютеров (часто — ZX Spectrum или клоны NES), позднее — зарубежными аналогами.

В 2007 году в Москве открылся Музей советских игровых автоматов, филиал которого есть также в Санкт-Петербурге. В 2010 году состоялся первый Чемпионат по борьбе на советских игровых автоматах.

В настоящее время советские игровые автоматы сохранились лишь в некоторых парках культуры и отдыха и редких залах игровых автоматов, специализирующихся именно на советских игровых автоматах.</text>
			<text lang="es">Los dispositivos de entretenimiento, o máquinas recreativas, se produjeron en la URSS desde principios de la década de 1970. Las máquinas recreativas soviéticas se instalaban en lugares de ocio como parques, cines, salones recreativos, así como en zonas de espera de estaciones, vestíbulos de hoteles, etc. El juego se pagaba con monedas o fichas. Las máquinas no otorgaban premios en dinero. La mayoría solo permitía jugar durante un tiempo limitado a uno o varios jugadores. Algunas ofrecían tiempo adicional como recompensa, mientras que otras daban juguetes o recuerdos como premios.

A partir de principios de los años 90, su número comenzó a disminuir rápidamente. Posteriormente, fueron completamente reemplazadas por soluciones basadas en ordenadores domésticos (a menudo ZX Spectrum o clones de NES), y más tarde por sistemas extranjeros.

En 2007 se inauguró en Moscú el Museo de Máquinas Recreativas Soviéticas, con una filial en San Petersburgo. En 2010 se celebró el primer campeonato de “lucha” en máquinas recreativas soviéticas.

Hoy en día, estas máquinas solo se conservan en algunos parques y en raros salones especializados en este tipo de recreativas.</text>
			<text lang="de">Unterhaltungsgeräte, also Spielautomaten, wurden in der UdSSR seit Anfang der 1970er Jahre hergestellt. Sowjetische Spielautomaten befanden sich in Freizeitorten wie Parks, Kinos, Spielhallen sowie in Wartebereichen von Bahnhöfen, Hotel-Lobbys und ähnlichen Orten. Das Spielen wurde mit Münzen oder Wertmarken bezahlt. Die Geräte gaben keine Geldpreise aus. Die meisten ermöglichten lediglich das Spielen für eine begrenzte Zeit für einen oder mehrere Spieler. Einige Automaten boten zusätzliche Spielzeit als Gewinn, während andere Sachpreise wie Spielzeug oder Souvenirs ausgaben.

Seit den frühen 1990er Jahren ging ihre Zahl stark zurück. Später wurden sie vollständig durch Systeme auf Basis von Heimcomputern (oft ZX Spectrum oder NES-Klone) und anschließend durch ausländische Geräte ersetzt.

Im Jahr 2007 wurde in Moskau das Museum der sowjetischen Spielautomaten eröffnet, mit einer weiteren Filiale in Sankt Petersburg. 2010 fand die erste Meisterschaft im „Kampf“ auf sowjetischen Spielautomaten statt.

Heute sind sowjetische Spielautomaten nur noch in einigen Freizeitparks und wenigen spezialisierten Spielhallen zu finden.</text>
			<text lang="fr">Les dispositifs de divertissement, ou bornes d’arcade, ont été produits en URSS à partir du début des années 1970. Les bornes soviétiques étaient installées dans des lieux de loisirs tels que les parcs, les cinémas, les salles d’arcade, ainsi que dans les zones d’attente des gares, les halls d’hôtels, etc. Le jeu était payé avec des pièces ou des jetons. Les machines ne distribuaient pas de gains en argent. La plupart permettaient simplement de jouer pendant une durée limitée à un ou plusieurs joueurs. Certaines offraient du temps de jeu supplémentaire comme récompense, tandis que d’autres proposaient des jouets ou souvenirs comme lots.

À partir du début des années 1990, leur nombre a fortement diminué. Elles ont ensuite été totalement remplacées par des systèmes basés sur des ordinateurs domestiques (souvent ZX Spectrum ou clones de NES), puis par des équivalents étrangers.

En 2007, le Musée des bornes d’arcade soviétiques a ouvert à Moscou, avec une filiale à Saint-Pétersbourg. En 2010, le premier championnat de « combat » sur bornes soviétiques a eu lieu.

Aujourd’hui, ces bornes ne subsistent que dans quelques parcs et de rares salles spécialisées.</text>
			<text lang="it">I dispositivi di intrattenimento, ovvero le macchine arcade, furono prodotti nell’URSS a partire dai primi anni ’70. Le macchine arcade sovietiche erano installate in luoghi di svago come parchi, cinema, sale giochi, nonché nelle aree di attesa delle stazioni, nelle hall degli hotel e simili. Il gioco veniva pagato con monete o gettoni. Le macchine non distribuivano premi in denaro. La maggior parte consentiva semplicemente di giocare per un tempo limitato a uno o più giocatori. Alcune offrivano tempo di gioco aggiuntivo come ricompensa, mentre altre fornivano giocattoli o souvenir come premi.

Dai primi anni ’90 il loro numero iniziò a diminuire rapidamente. Successivamente furono completamente sostituite da sistemi basati su computer domestici (spesso ZX Spectrum o cloni NES) e, in seguito, da equivalenti stranieri.

Nel 2007 è stato aperto a Mosca il Museo delle macchine arcade sovietiche, con una sede anche a San Pietroburgo. Nel 2010 si è svolto il primo campionato di “lotta” sulle macchine arcade sovietiche.

Oggi queste macchine sopravvivono solo in alcuni parchi e in rare sale giochi specializzate.</text>
			<text lang="pt">Os dispositivos de entretenimento, ou máquinas de arcade, foram produzidos na URSS desde o início da década de 1970. As máquinas soviéticas eram instaladas em locais de lazer como parques, cinemas, salões de jogos, bem como em áreas de espera de estações, lobbies de hotéis, etc. O jogo era pago com moedas ou fichas. As máquinas não distribuíam prémios em dinheiro. A maioria apenas permitia jogar durante um tempo limitado a um ou mais jogadores. Algumas ofereciam tempo extra de jogo como recompensa, enquanto outras davam brinquedos ou lembranças como prémios.

A partir do início dos anos 90, o seu número começou a diminuir rapidamente. Posteriormente, foram completamente substituídas por sistemas baseados em computadores domésticos (frequentemente ZX Spectrum ou clones da NES) e, mais tarde, por equivalentes estrangeiros.

Em 2007, foi inaugurado em Moscovo o Museu das Máquinas de Arcade Soviéticas, com uma filial em São Petersburgo. Em 2010 realizou-se o primeiro campeonato de “luta” em máquinas soviéticas.

Atualmente, estas máquinas sobrevivem apenas em alguns parques e em raros salões especializados nesse tipo de equipamento.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
