<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<image name="sysbg-video">
			<pos>0.5 0.41</pos>
			<size>0.35 0.35</size>
			<size if="${screen.ratio} == '16/10'">0.39 0.35</size>
			<size if="${screen.ratio} == '4/3'">0.47 0.35</size>
			<size if="${screen.ratio} == '21/9'">0.264 0.35</size>
		</image>
		<video name="videobox">
			<pos>0.5 0.41</pos>
			<maxSize>0.351</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '16/10'">0.391</maxSize>
			<maxSize if="${screen.ratio} == '4/3'">0.47</maxSize>
		</video>
		<text name="TextDate">
			<text>2011</text>
		</text>
		<text name="TextManufacturer">
			<text>Lexaloffle</text>
		</text>
		<text name="TextName">
			<text>Voxatron</text>
		</text>
		<text name="TextDesc">
			<text>Voxatron is a fantasy console and collection of games made entirely out of voxels (little colourful cubes, kind of). The Alpha version comes with an arena shooter and action-adventure cartridges as well as powerful design tools to make your own voxelly games.

As well as official carts included with Voxatron, there is also a growing collection of user-made games that can be played via an in-game bbs cart explorer. Cartridges posted on the BBS are also shareable via an HTML5 player.</text>
			<text lang="it">Voxatron è una console immaginaria e una raccolta di giochi realizzati interamente con voxel (piccoli cubi colorati). La versione Alpha include uno shooter arena e cartucce di azione e avventura, oltre a potenti strumenti per creare i propri giochi basati su voxel.

Oltre alle cartucce ufficiali incluse in Voxatron, esiste anche una crescente collezione di giochi creati dagli utenti, giocabili tramite un esploratore BBS integrato nel gioco. Le cartucce pubblicate sul BBS possono anche essere condivise tramite un player HTML5.</text>
			<text lang="fr">Voxatron est une console fictive ainsi qu’une collection de jeux entièrement créés à partir de voxels (de petits cubes colorés). La version Alpha comprend un shooter en arène et des cartouches d’action-aventure, ainsi que de puissants outils pour créer vos propres jeux en voxels.

En plus des cartouches officielles incluses avec Voxatron, il existe une collection croissante de jeux créés par les utilisateurs, jouables via un explorateur de cartouches BBS intégré au jeu. Les cartouches publiées sur le BBS peuvent également être partagées via un lecteur HTML5.</text>
			<text lang="de">Voxatron ist eine fiktive Konsole und eine Sammlung von Spielen, die vollständig aus Voxeln (kleinen, farbigen Würfeln) bestehen. Die Alpha-Version enthält einen Arena-Shooter sowie Action-Adventure-Module und leistungsstarke Werkzeuge, um eigene voxelbasierte Spiele zu erstellen.

Neben den offiziellen Modulen, die in Voxatron enthalten sind, gibt es auch eine wachsende Sammlung von von Nutzern erstellten Spielen, die über einen integrierten BBS-Cartridge-Explorer gespielt werden können. Auf dem BBS veröffentlichte Module können zudem über einen HTML5-Player geteilt werden.</text>
			<text lang="es">Voxatron es una consola ficticia y una colección de juegos creados completamente con vóxeles (pequeños cubos de colores, por así decirlo). La versión Alpha incluye un shooter de arena y cartuchos de acción y aventura, además de potentes herramientas para crear tus propios juegos basados en vóxeles.

Además de los cartuchos oficiales incluidos en Voxatron, existe una creciente colección de juegos creados por usuarios que pueden jugarse a través de un explorador BBS integrado en el juego. Los cartuchos publicados en el BBS también se pueden compartir mediante un reproductor HTML5.</text>
			<text lang="ru">Voxatron — это «фэнтезийная» консоль и набор игр, полностью созданных из вокселей (небольших цветных кубиков). Альфа-версия включает аренный шутер и приключенческие картриджи, а также мощные инструменты для создания собственных игр на основе вокселей.

Помимо официальных картриджей, входящих в Voxatron, существует растущая коллекция пользовательских игр, в которые можно играть через встроенный BBS-обозреватель картриджей. Картриджи, опубликованные на BBS, также можно распространять через HTML5-плеер.</text>
			<text lang="pl">Voxatron to fantazyjna konsola oraz zbiór gier stworzonych w całości z wokseli (małych, kolorowych sześcianów). Wersja Alpha zawiera strzelankę typu arena oraz kartridże z grami akcji i przygodowymi, a także rozbudowane narzędzia do tworzenia własnych gier wokselowych.

Oprócz oficjalnych kartridży dołączonych do Voxatron, istnieje również rosnąca kolekcja gier tworzonych przez użytkowników, w które można grać za pomocą wbudowanej przeglądarki BBS. Kartridże publikowane na BBS mogą być także udostępniane za pomocą odtwarzacza HTML5.</text>
			<text lang="pt">Voxatron é um console fictício e uma coleção de jogos feitos inteiramente com voxels (pequenos cubos coloridos). A versão Alpha inclui um shooter de arena e cartuchos de ação e aventura, além de ferramentas poderosas para criar os seus próprios jogos baseados em voxels.

Além dos cartuchos oficiais incluídos no Voxatron, existe também uma coleção crescente de jogos criados por utilizadores, que podem ser jogados através de um explorador de cartuchos BBS integrado no jogo. Os cartuchos publicados no BBS também podem ser partilhados através de um leitor HTML5.</text>
		</text>
	</view>
</theme>